@prefix : <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon> .

<http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon> rdf:type owl:Ontology ;
                                        owl:versionIRI : ;
                                        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description> "An RDF vocabulary for describing the basic structure of the knowledge transfer activities at a Museum of Natural History."@en ,
                                                                                      "An RDF vocabulary for describing the basic structure of the research projects and activities at a Museum of Natural History."@en ,
                                                                                      "Shared annotations."@en ;
                                        <http://purl.org/dc/terms/title> "Annotationen"@de ,
                                                                         "Annotations"@en ,
                                                                         "IKON Ontologie"@de ,
                                                                         "IKON Ontology"@en ,
                                                                         "Knowledge Transfer Ontology"@en ,
                                                                         "Wissenstransfer-Ontologie"@de ;
                                        rdfs:isDefinedBy "Jonas Oppenlaender"^^xsd:string ;
                                        rdfs:label "DFG Fachsystematik"@de ;
                                        owl:versionInfo "1.0.0"^^xsd:string ,
                                                        "1.2.2"^^xsd:string .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition
<http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid
<http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#mapping
:mapping rdf:type owl:AnnotationProperty ;
         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#mapping-001> ;
         rdfs:label "Mapping"@de ,
                    "Mapping"@en ;
         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A mapping relation between fields on the Wiki and this ontology."@en .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/description
<http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#description-006> ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                              rdfs:comment "Description may include but is not limited to: an abstract, a table of contents, a graphical representation, or a free-text account of the resource."@en ;
                                              rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                              rdfs:label "Description"@en ;
                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An account of the resource."@en ;
                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \\\"DCMI Metadata Terms\\\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


###  http://purl.org/dc/terms/hasVersion
<http://purl.org/dc/terms/hasVersion> rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#hasVersion-003> ;
                                      <http://purl.org/dc/terms/issued> "2000-07-11"^^xsd:date ;
                                      <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                      rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/terms/> ;
                                      rdfs:label "Has Version"@en ;
                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A related resource that is a version, edition, or adaptation of the described resource."@en ;
                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "This term is intended to be used with non-literal values as defined in the DCMI Abstract Model (http://dublincore.org/documents/abstract-model/).  As of December 2007, the DCMI Usage Board is seeking a way to express this intention with a formal range declaration."@en .


###  http://purl.org/dc/terms/issued
<http://purl.org/dc/terms/issued> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/modified
<http://purl.org/dc/terms/modified> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
<http://purl.org/dc/terms/title> <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> "http://dublincore.org/usage/terms/history/#titleT-002"^^xsd:string ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/issued> "2008-01-14"^^xsd:string ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/modified> "2010-10-11"^^xsd:string ;
                                 rdfs:isDefinedBy "http://purl.org/dc/terms/"^^xsd:string ;
                                 rdfs:label "Titel"@de ,
                                            "Title"@en ;
                                 <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status> "stable"^^xsd:string ;
                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A name given to the resource."@en .


###  http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status
<http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status> rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                           rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#> ;
                                                           rdfs:label "Status des Begriffs"@de ,
                                                                      "term status"@en ;
                                                           <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status> "unstable"^^xsd:string ;
                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "the status of a vocabulary term, expressed as a short symbolic string; known values include 'unstable','testing', 'stable' and 'archaic'"@en .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                 rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
                                                 rdfs:label "Definition"@de ,
                                                            "definition"@en ;
                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A statement or formal explanation of the meaning of a concept."@en .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                           rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
                                           rdfs:label "note"@en ;
                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A general note, for any purpose."@en ;
                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "This property may be used directly, or as a super-property for more specific note types."@en .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> rdf:type owl:AnnotationProperty ;
                                                rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
                                                rdfs:label "scope note"@en ;
                                                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A note that helps to clarify the meaning and/or the use of a concept."@en .


#################################################################
#    Datatypes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
xsd:date rdf:type rdfs:Datatype .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://d-nb.info/standards/elementset/gnd#predecessor
<http://d-nb.info/standards/elementset/gnd#predecessor> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        owl:inverseOf <http://d-nb.info/standards/elementset/gnd#successor> ;
                                                        rdf:type owl:TransitiveProperty ;
                                                        rdfs:domain owl:Thing ;
                                                        rdfs:range owl:Thing ;
                                                        rdfs:isDefinedBy <http://d-nb.info/standards/elementset/gnd#> ;
                                                        rdfs:label "Predecessor"@en ,
                                                                   "Vorgänger"@de ;
                                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A corporate body or a work being the predecessor of another corporate body or work"@en ,
                                                                                                         "Eine Körperschaft oder ein Werk, das der Vorgänger einer anderen Körperschaft oder eines anderen Werks ist"@de .


###  http://d-nb.info/standards/elementset/gnd#successor
<http://d-nb.info/standards/elementset/gnd#successor> rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                                               owl:TransitiveProperty ;
                                                      rdfs:domain owl:Thing ;
                                                      rdfs:range owl:Thing ;
                                                      rdfs:isDefinedBy <http://d-nb.info/standards/elementset/gnd#> ;
                                                      rdfs:label "Nachfolger"@de ,
                                                                 "Successor"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatAnmelder
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatAnmelder> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                           rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Patent> ;
                                                                                           rdfs:range [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                        owl:unionOf ( <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Organisationseinheit>
                                                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person>
                                                                                                                    )
                                                                                                      ] ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatAnmelder-001> ;
                                                                                           rdfs:label "has Applicant"@en ,
                                                                                                      "hat Anmelder"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatArt
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatArt> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                      rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastruktur> ;
                                                                                      rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastrukturart> ;
                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi5"^^xsd:string ;
                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatArt-001> ;
                                                                                      rdfs:comment """Hinweis: Die Art der Infrastruktur ist nicht optional, wenn eine
Forschungsinfrastruktur eingetragen wird.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                      rdfs:label "has Type"@en ,
                                                                                                 "hat Art"@de ;
                                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A) Lokal
B) Verteilt
C) Virtuell

Wird eine FI auf verschiedenen Wegen zur Nutzung angeboten (bspw. lokal und
virtuell) so sind zwei Meldungen erforderlich. So kann z.B. eine physische
Sammlung 'lokal' und ihr Digitalisat in Form einer Datenbank 'virtuell'
genutzt werden. Weiterhin sind je nach Verortung einer FI in der verlinkten
Matrix unterschiedliche Angaben zu Nutzung/Auslastung sinnvoll (bspw.
Unterscheidung der Angaben für lokal + User Access und virtuellen + open
access)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatBefristung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatBefristung> rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                                                                                      owl:FunctionalProperty ;
                                                                                             rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigung> ;
                                                                                             rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Befristung> ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be10"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatBefristung-001> ;
                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                             rdfs:label "has Temporal Limitation"@en ,
                                                                                                        "hat Befristung"@de ;
                                                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Als Befristung wird angegeben, ob eine Person in einem zeitlich begrenzten
Arbeitsvertragsverhältnis zur berichtenden Einrichtung steht.

Für das Kerndatum Vollzeitäquivalente erfolgt die Zuordnung des
Beschäftigten bei mehreren Arbeitsverträgen nach Arbeitsvertrag. Bsp: Hat
eine Person einen befristeten und einen unbefristeten Arbeitsvertrag mit
einem Beschäftigungsanteil von jeweils 50%, geht dies anteilig in die
Ausdifferenzierung des Kerndatums Vollzeitäquivalente ein.

Für das Kerndatum Kopfzahlen wird eine Person als unbefristet geführt,
sobald ein Vertrag unbefristet ist."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatBeschaeftigung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatBeschaeftigung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                 rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigter> ;
                                                                                                 rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigung> ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatBeschaeftigung-001> ;
                                                                                                 rdfs:label "has Employment"@en ,
                                                                                                            "hat Beschäftigung"@de ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Beziehung zwischen Personen und Beschäftigung"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatBetreiber
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatBetreiber> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                            rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastruktur> ;
                                                                                            rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Organisationseinheit> ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi11"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatBetreiber-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                            rdfs:label "has Operator"@en ,
                                                                                                       "hat Betreiber"@de ;
                                                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Affiliation aller am Betrieb der Forschungsinfrastrukur beteiligten
Partner. Bei mehreren Partnern Hervorhebung des koordinierenden Partners.

Aufschlüsselung für inländische Einrichtungen gemäß DFG-Research Explorer.
Wenn nicht möglich, sowie für ausländische Einrichtungen ISO-Landescode
(z.B. USA) und Name (z.B. UC Berkeley).

Hinweis: Der Betreiber ist nicht optional, wenn eine
Forschungsinfrastruktur eingetragen wird."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatBetriebspersonal
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatBetriebspersonal> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                   rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastruktur> ;
                                                                                                   rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigter> ;
                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi13"^^xsd:string ;
                                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatBetriebspersonal-001> ;
                                                                                                   rdfs:label "has Operating Staff"@en ,
                                                                                                              "hat Betriebspersonal"@de ;
                                                                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatBezeichnung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatBezeichnung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                              rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Professoren> ;
                                                                                              rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Professorenbezeichnung> ;
                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be41"^^xsd:string ;
                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatBezeichnung-001> ;
                                                                                              rdfs:label "has Designation"@en ,
                                                                                                         "hat Bezeichnung"@de ;
                                                                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatDokumenttyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatDokumenttyp> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                              rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                              rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Dokumenttyp> ;
                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu101"^^xsd:string ;
                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.type.document"^^xsd:string ;
                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatDokumenttyp-001> ;
                                                                                              rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                              rdfs:label "has Document Type"@en ,
                                                                                                         "hat Dokumenttyp"@de ;
                                                                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Subcategorization of articles predominantly with regard to content:
Editorial, letter to the editor, research article, review, bibliography,
review, source edition and meeting abstract.
RDA name: Nature of the content"""@en ,
                                                                                                                                               """Unterkategorisierung von unselbstständigen Werken (Artikeln) nach
vorwiegend inhaltlichen Kriterien in die folgenden Formate: Editorial,
Letter to the Editor, Forschungsartikel, Review, Bibliographie, Rezension,
Quellenedition und Meeting Abstract.
RDA-Bezeichnung: Art des Inhalts"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatErfinder
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatErfinder> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                           rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Patent> ;
                                                                                           rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pa5"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatErfinder-001> ;
                                                                                           rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                           rdfs:label "has Inventor"@en ,
                                                                                                      "hat Erfinder"@de ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Der Vorname und Name der erfindenden Person. Einrichtungsinterne Erfinder
werden über die Personaldaten erfasst, einrichtungsexterne Erfinder als
Freitextfeld."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatErstbetreuer
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatErstbetreuer> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                               rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotion> ;
                                                                                               rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> ;
                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na47"^^xsd:string ;
                                                                                               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatErstbetreuer-001> ;
                                                                                               rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                               rdfs:label "has Primary Supervisor"@en ,
                                                                                                          "hat Erstbetreuerin / Erstbetreuer"@de ;
                                                                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Anzugeben ist, ob der Erstbetreuer an der berichtenden Einrichtung tätig
ist (ja / nein)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatFach
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatFach> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                       rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                     owl:unionOf ( <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Ausgruendung>
                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigung>
                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt>
                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Patent>
                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation>
                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StrukturiertesPromotionsprogramm>
                                                                                                                 )
                                                                                                   ] ;
                                                                                       rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Fach> ;
                                                                                       <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be38"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                          "Dr28"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                          "Na2"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                          "Pa1"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                          "Pu138"^^xsd:string ;
                                                                                       :mapping "Fachgebiet"^^xsd:string ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatFach-001> ;
                                                                                       rdfs:label "has Subject"@en ,
                                                                                                  "hat Fach"@de ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Die Zuordnung zu einem Fach oder zu mehreren Fächern erfolgt für eine
Organisationseinheit. Alle zu ihr gehörenden Objekte ‚erben‘ die
Fachzuordnung der Organisationseinheit. Grundlage für die Fachzuordnung
sind die Fächersystematiken des Statistischen Bundesamtes. Die Zuordnung
der Organisationseinheiten erfolgt in höchstmöglicher Detaillierung. Diese
sollte dem Fachgebiet („Viersteller“ gemäß Destatis, z. B. 3710 –
Anorganische Chemie) für Hochschulen, in jedem Fall jedoch mindestens der
Fächergruppe („Zweisteller“) entsprechen.
Sofern eine Aggregation nach Fächern inhaltlich nicht sinnvoll ist, reicht
es aus, Kerndaten nach Organisationseinheiten aggregiert bereit zu halten.
Eine Konkordanz zur DFG-Systematik findet sich auf der Website der DFG (
*http://www.dfg.de/dfg_profil/zahlen_fakten/*).

Die Zuordnung erfolgt per Festschreibung, d.h. eine nachträgliche
Aktualisierung der Daten im Kerndatensatz ist nicht vorgesehen.

Vgl. ausführlicher: Spezifikation Kapitel 3.2.3"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatFinanzierungsform
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatFinanzierungsform> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                    rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                  owl:unionOf ( <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigung>
                                                                                                                                <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StrukturiertesPromotionsprogramm>
                                                                                                                              )
                                                                                                                ] ;
                                                                                                    rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Finanzierungsform> ;
                                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be8"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                       "Na14"^^xsd:string ;
                                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatFinanzierungsform-001> ;
                                                                                                    rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                    rdfs:label "has Form of Funding"@en ,
                                                                                                               "hat Finanzierungsform"@de ;
                                                                                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Art der Einnahme, aus der der Beschäftigte finanziert wird. Bei mehreren
Finanzierungsarten erfolgt die Zuordnung gemäß dem höchsten
Finanzierungsanteil. Bei gleichen Anteilen erfolgt die Zuordnung aufgrund
einer inhaltlich begründeten Entscheidung. Sofern sich keine klare
Festlegung treffen lässt, ist die Kategorie Mischfinanzierung zu wählen."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatFormat
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatFormat> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                         rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                         rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Format> ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu87"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "dcterms.format"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatFormat-001> ;
                                                                                         rdfs:label "has Format"@en ,
                                                                                                    "hat Format"@de ;
                                                                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatForschungsfeld
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatForschungsfeld> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                 rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                               owl:unionOf ( <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Ausgruendung>
                                                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigung>
                                                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt>
                                                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Patent>
                                                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation>
                                                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StrukturiertesPromotionsprogramm>
                                                                                                                           )
                                                                                                             ] ;
                                                                                                 rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsfeld> ;
                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be77"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                    "Dr124"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                    "Na66"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                    "Pa36"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                    "Pu141"^^xsd:string ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatForschungsfeld-001> ;
                                                                                                 rdfs:comment """Zu befüllen anhand einer geschlossenen Liste mit Forschungsfeldern (Vgl.
Spezifikation).

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                 rdfs:label "has Research Field"@en ,
                                                                                                            "hat Forschungsfeld"@de ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Ein Forschungsfeld umfasst eine Menge von Forschungsaktivitäten, die sich
problemorientiert mit einem thematisch abgrenzbaren Gegenstandsbereich, der
quer zu Disziplinen liegt, beschreiben lassen. Ein Forschungsfeld sollte
auf einem Abstraktionsgrad definiert sein, der den Berichtszwecken des
Kerndatensatzes entspricht."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatGemeinsameBerufung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatGemeinsameBerufung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                     rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Professoren> ;
                                                                                                     rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GemeinsameBerufung> ;
                                                                                                     <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be4a"^^xsd:string ;
                                                                                                     <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatGemeinsameBerufung-001> ;
                                                                                                     rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                     rdfs:label "has Common Calling"@en ,
                                                                                                                "hat gemeinsame Berufung"@de ;
                                                                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Gemeinsame Berufungen setzen ein gemeinsames Berufungsverfahren einer
Hochschule und einer Forschungseinrichtung voraus (näher erläutert in
\"Gemeinsame Berufungen von leitenden Wissenschaftlerinnen und
Wissenschaftlern durch Hochschulen und außerhochschulische
Forschungseinrichtungen\" der Gemeinsamen Wissenschaftskonferenz
*http://www.gwk-bonn.de/fileadmin/Papers/GWK-Heft-37-Gemeinsame-Berufungen.pdf*
)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatKooperationspartner
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatKooperationspartner> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                      rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotion> ;
                                                                                                      rdfs:range [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                   owl:unionOf ( <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotionskooperationspartner>
                                                                                                                                 :Kooperationspartner
                                                                                                                               )
                                                                                                                 ] ;
                                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na86"^^xsd:string ;
                                                                                                      :mapping "Kooperationspartner"^^xsd:string ;
                                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatKooperationspartner-001> ;
                                                                                                      rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                      rdfs:label "has Cooperation Partner"@en ,
                                                                                                                 "hat Kooperationspartner"@de ;
                                                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Angabe, ob Personen auf der Grundlage einer Kooperation zwischen der
Hochschule und einer außeruniversitären Forschungseinrichtung, einer
Fachhochschule, einer anderen Universität oder einer sonstigen Einrichtung
(z.B. aus der Wirtschaft) oder eines Arbeitsvertrags bei einer
außeruniversitären Forschungseinrichtung, einer Fachhochschule, einer
anderen Universität oder einer sonstigen Einrichtung promoviert wurden oder
promovieren."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatKoordinator
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatKoordinator> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                              rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastruktur> ;
                                                                                              rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Organisationseinheit> ;
                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi12"^^xsd:string ;
                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatKoordinator-001> ;
                                                                                              rdfs:comment """Hinweis: Die Koordination ist nicht optional, wenn eine
Forschungsinfrastruktur eingetragen wird.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                              rdfs:label "has Coordinator"@en ,
                                                                                                         "hat Koordinator"@de ;
                                                                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Im Sinne der Dokumentation von Verbünden oder vergleichbaren Strukturen. Zu
erfassen sind Einrichtungen.

Bei verteilten Forschungsinfrastrukturen sollte die Gesamtmeldung durch den
Koordinator erfolgen, der selbst eine Aggregation aus den Meldungen der
dezentralen Betreiber vollzieht. Im einfachsten Fall ist der Betreiber
gleich dem Koordinator.

Aufschlüsselung für inländische Einrichtungen gemäß DFG-Research Explorer.
Für ausländische Einrichtungen ISO-Landescode (z.B. USA) und Name (z.B. UC
Berkeley)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatMittelgeber
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatMittelgeber> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                              rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                                                                                              rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Mittelgeber> ;
                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr12"^^xsd:string ;
                                                                                              :mapping "Geldgeber"^^xsd:string ;
                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatMittelgeber-001> ;
                                                                                              rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Eine Übersicht der Zuordnungen ist unter
*http://www.kerndatensatz-forschung.de/version1/Konkordanz_Drittmittelgeber.pdf*
einsehbar.

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                              rdfs:label "has Funder"@en ,
                                                                                                         "hat Mittelgeber"@de ;
                                                                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Für die Erhebung im Kerndatensatz werden keine einzelnen Mittelgeber
aufgelistet, sondern die Drittmittel nach den angeführten
Mittelgeberkategorien zusammengefasst.
Erfolgt eine Förderung z.B. durch einen Projektträger des Bundes ist der
Drittmittelgeber als 'Bund' zu erfassen."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatNutzung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatNutzung> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                          rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastruktur> ;
                                                                                          rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Nutzung> ;
                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi8"^^xsd:string ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatNutzung-001> ;
                                                                                          rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                          rdfs:label "has Utilisation"@en ,
                                                                                                     "hat Nutzung"@de ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Die Ausdifferenzierungen dieses Datums verstehen sich als Alternativen. Die
Entscheidung über die jeweils anzugebeneden Daten liegt beim
Betreiber/Koordinator."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatOrganisationseinheit
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatOrganisationseinheit> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                       rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                     owl:unionOf ( <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Ausgruendung>
                                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigung>
                                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt>
                                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Patent>
                                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation>
                                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StrukturiertesPromotionsprogramm>
                                                                                                                                 )
                                                                                                                   ] ;
                                                                                                       rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Organisationseinheit> ;
                                                                                                       <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be75"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                          "Dr121"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                          "Na92"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                          "Pa35"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                          "Pu140"^^xsd:string ;
                                                                                                       :mapping "Abteilung_MfN"^^xsd:string ;
                                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatOrganisationseinheit-001> ;
                                                                                                       rdfs:comment """Anzugeben ist jeweils die kleinste, an der Forschungseinrichtung bestehende
organisatorische Einheit, der Personal/Stellen zugeordnet ist/sind. Es wird
empfohlen, bei der Benennung der Organisationseinheiten die Bezeichnungen
des DFG-Research Explorers zu verwenden. Davon abweichende, in
Einrichtungen etablierte, Bezeichnungen sind ebenfalls zulässig. Sie
sollten im Sinne einer einheitlichen Benennung der DFG gemeldet werden.

Objekte werden der Organisationseinheit zugeordnet mit der sie verbunden
sind.

Die Summe aller Organisationseinheiten einer Einrichtung bildet diese
überschneidungsfrei ab.

Vgl. ausführlicher: Spezifikation Kapitel 3.2.3"""@de ;
                                                                                                       rdfs:label "has Organisational Unit"@en ,
                                                                                                                  "hat Organisationseinheit"@de ;
                                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Zuordnung von Projekten, Programmen, Patenten, Ausgründungen, Publikationen zu Organisationseinheiten"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatPersonalkategorie
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatPersonalkategorie> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                    rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigung> ;
                                                                                                    rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Personalkategorie> ;
                                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be11"^^xsd:string ;
                                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatPersonalkategorie-001> ;
                                                                                                    rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Eine Übersicht der Zuordnungen ist unter
*http://www.kerndatensatz-forschung.de/version1/Konkordanz_Personalkategorie.pdf*
einsehbar."""@de ;
                                                                                                    rdfs:label "has Staff Category"@en ,
                                                                                                               "hat Personalkategorie"@de ;
                                                                                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Gliederung der Beschäftigten in vier Gruppen:
- Wissenschaftliches und künstlerisches Personal
- Wissenschaftsunterstützendes Personal
- Verwaltungspersonal
- Sonstiges Personal

Für das Kerndatum Vollzeitäquivalente erfolgt die Zuordnung des
Beschäftigten in eine der Gruppen nach Arbeitsvertrag. Bsp: Hat eine Person
einen Arbeitsvertrag mit 50% als wissenschaftliches und künstlerisches
Personal und zu 50% Verwaltungspersonal geht dies anteilig in die
Ausdifferenzierung des Kerndatums Vollzeitäquivalente ein.

Für das Kerndatum Kopfzahlen erfolgt die Zuordnung des Beschäftigten nach
dem Arbeitsvertrag mit dem höchsten Anteil. Bei mehreren Arbeitsverträgen
gleichen Umfangs erfolgt eine individuelle Zuordnung. Diese Zuordnungsregel
gelten auch für die Ausdifferenzierungen."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatPublikation
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatPublikation> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                              rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastruktur> ;
                                                                                              rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi14"^^xsd:string ;
                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatPublikation-001> ;
                                                                                              rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                              rdfs:label "has Publication"@en ,
                                                                                                         "hat Publikation"@de ;
                                                                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Publikationen, die nachweislich unter Nutzung der benannten
Forschungsinfrastruktur entstanden sind. Der Nachweis kann erfolgen durch:
(a) Autoren oder Co-Autorenschaft einer der MitarbeiterInnen der FI oder
(b) durch eine Nennung der FI im Text (z.B. in Material & Methoden,
Quellen) oder in der Danksagung. Möglichkeiten der Erfassung können z.B.
durch die Nutzungsbedingungen, die eine Co-Autorenschaft oder Hinweise in
der Danksagung erbitten, geregelt werden. Es können Publikationen von
Instituts- und nicht Instituts-Mitarbeitern gelistet werden.
Die Metadaten sind entsprechend der Definitionen des Bereichs Publikationen
des Kerndatensatz Forschung zu erfassen.

Den Betreibern wird dringend empfohlen, in ihren Nutzungsbedingungen
festzuschreiben, die Nutzung ihrer Forschungsinfrastruktur an eine
bibliometrisch nachvollziehbare Zitation zu binden. Dies kann
beispielsweise über die Zitation des jeweiligen Übersichtsartikels einer
Forschungsinfrastruktur im Journal of largescale research facilities
(JLSRF) *http://www.jlsrf.org/index.php/lsf* erfolgen. Auf diese Weise
lässt sich eine nachvollziehbare Dokumentation der Nutzung von
Forschungsinfrastrukturen erreichen."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatPublikationstyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatPublikationstyp> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                  rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                                  rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp> ;
                                                                                                  <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu6"^^xsd:string ;
                                                                                                  <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.type.publication"^^xsd:string ;
                                                                                                  <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatPublikationstyp-001> ;
                                                                                                  rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                  rdfs:label "has Publication Type"@en ,
                                                                                                             "hat Publikationstyp"@de ;
                                                                                                  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Categorization of all publishing formats based on criteria such as
publication and source, e.g. in journal articles, book chapters, monographs."""@en ,
                                                                                                                                                   """Kategorisierung aller Publikationsformate anhand von Eigenschaften wie
Erscheinungsweise und Quelle, z.B. in Journalartikel, Sammelbandbeitrag,
Monographie u.a.."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatQualifikation
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatQualifikation> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> ;
                                                                                                rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifikation> ;
                                                                                                <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be9"^^xsd:string ;
                                                                                                <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatQualifikation-001> ;
                                                                                                rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                rdfs:label "has Qualification"@en ,
                                                                                                           "hat Qualifikation"@de ;
                                                                                                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Die Qualifikation der Beschäftigten wird aufgeschlüsselt nach Habilitation
und Promotion. Gezählt wird jeweils der höchste Abschluss."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatQualifizierungsverfahren
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatQualifizierungsverfahren> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                           rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> ;
                                                                                                           rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifizierungsverfahren> ;
                                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na4a"^^xsd:string ;
                                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatQualifizierungsverfahren-001> ;
                                                                                                           rdfs:comment """Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                           rdfs:label "has Qualification Procedure"@en ,
                                                                                                                      "hat Qualifizierungsverfahren"@de ;
                                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Anzahl an Qualifizierungsverfahren, die der meldenden Hochschule
erfolgreich abgelegt wurden.

Im Sinne des Kerndatensatz Forschung werden die Abschlüsse Promotion und
Habilitation erfasst."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatSchoepfer
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatSchoepfer> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                            rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                            rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfer> ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu149"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                               "Pu2"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "dcterms.creator"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatSchoepfer-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                            rdfs:label "has Creator"@en ,
                                                                                                       "hat Schöpfer"@de ;
                                                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Der Vorname und Nachname der schöpfenden Person. Ein Werk kann einen oder
mehrere Schöpfer, z.B. Autoren, haben, die alle aufzulisten sind.

First and last name of the creator. A work may have two or more joint
creators, e.g. authors, which have to be all listed."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatSchoepfertyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatSchoepfertyp> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                               rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfer> ;
                                                                                               rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfertyp> ;
                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu55"^^xsd:string ;
                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.creator"^^xsd:string ;
                                                                                               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatSchoepfertyp-001> ;
                                                                                               rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                               rdfs:label "has Creator Type"@en ,
                                                                                                          "hat Schöpfertyp"@de ;
                                                                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """For the purposes of the core research data set the author role is to be
specified with the metadatum creator type. Standard entry is Author (Pu52).

RDA name: Relationship designator"""@en ,
                                                                                                                                                """Im Sinne des Kerndatensatz Forschung wird die Autorrolle mit dem
Schöpfertyp spezifiziert. Standard-Eintrag ist Autor (Pu52).

RDA-Bezeichnung: Beziehungskennzeichnung"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatSprecher
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatSprecher> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                           rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StrukturiertesPromotionsprogramm> ;
                                                                                           rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na17"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatSprecher-001> ;
                                                                                           rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                           rdfs:label "has Spokesperson"@en ,
                                                                                                      "hat Sprecher"@de ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Name der Person mit Sprecherrolle für das strukturierte Promotionsprogramm."@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatTaetigkeitsart
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatTaetigkeitsart> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                 rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigung> ;
                                                                                                 rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Taetigkeitsart> ;
                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be32"^^xsd:string ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatTaetigkeitsart-001> ;
                                                                                                 rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                 rdfs:label "has Type of Activity"@en ,
                                                                                                            "hat Tätigkeitsart"@de ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Nicht erhoben werden geringfügig Beschäftigte mit weniger als 20 Stunden
Arbeitszeit (Kurse, Einzelvorträge) im gesamten Berichtsjahr."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatTyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatTyp> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                      rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastruktur> ;
                                                                                      rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastrukturtyp> ;
                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi4"^^xsd:string ;
                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatTyp-001> ;
                                                                                      rdfs:comment """Hinweis: Der Typ der Infrastruktur ist nicht optional, wenn eine
Forschungsinfrastruktur eingetragen wird.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Eine Übersicht von Beispielen für die einzelnen Typen ist unter
*http://www.kerndatensatz-forschung.de/version1/Typen_Forschungsinfrastrukturen.pdf*
einsehbar.

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                      rdfs:label "has Type"@en ,
                                                                                                 "hat Typ"@de ;
                                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A) Großgeräte und Instrumente
B) Wissensressourcen
C) Informations- und Kommunikationsinfrastrukturen
D) Sonstige

Wird eine FI auf verschiedenen Wegen zur Nutzung angeboten (bspw. lokal und
virtuell) so sind zwei Meldungen erforderlich. So kann z.B. eine physische
Sammlung 'lokal' und ihr Digitalisat in Form einer Datenbank 'virtuell'
genutzt werden. Weiterhin sind je nach Verortung einer FI in der verlinkten
Matrix unterschiedliche Angaben zu Nutzung/Auslastung sinnvoll (bspw.
Unterscheidung der Angaben für lokal + User Access und virtuellen + open
access)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatUebergeordnetesProjekt
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatUebergeordnetesProjekt> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                         rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                                                                                                         rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr10"^^xsd:string ;
                                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatUebergeordnetesProjekt-001> ;
                                                                                                         rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                         rdfs:label "has Parent Project"@en ,
                                                                                                                    "hat übergeordnetes Projekt"@de ;
                                                                                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Die Angabe des Titels des übergeordneten Projektes dient der Abbildung der
logischen Struktur. Ein Teilprojekt liegt dann vor, wenn z.B. ein eigenes
Förderkennzeichen vergeben wurde. Der Detailgrad der Ausweisung von
Teilprojekten bleibt der Einrichtung überlassen.

Sofern ein Projekt vertraulich bleiben muss, ist es dem \"Mittelgeber\"
\"Nicht erklärt\" zuzuordnen. In diesem Fall kann auch der Titel des
übergeordneten Projektes frei bleiben."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatUntereinheit
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatUntereinheit> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                               rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Organisationseinheit> ;
                                                                                               rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Organisationseinheit> ;
                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be83"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                  "Dr138"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                  "Pa40"^^xsd:string ;
                                                                                               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatUntereinheit-001> ;
                                                                                               rdfs:label "has Subunit"@en ,
                                                                                                          "hat Untereinheit"@de ;
                                                                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Zur Darstellung hierarchischer Strukturen von Organisationseinheiten. Damit kann auch das Aggregationsniveau \"Gesamteinrichtung\" abgebildet werden."@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatUnterstuetzungDurch
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatUnterstuetzungDurch> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                                      rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                                      rdfs:range [ rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                   owl:unionOf ( <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt>
                                                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StrukturiertesPromotionsprogramm>
                                                                                                                               )
                                                                                                                 ] ;
                                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu86"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                         "Pu90"^^xsd:string ;
                                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "dcterms.funding"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                         "kds.funding.grantnumber"^^xsd:string ;
                                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatUnterstuetzungDurch-001> ;
                                                                                                      rdfs:comment "Alternativ zu den direkten Eigenschaften Förderer (Pu86) und Förderkennzeichen (Pu90), kann eine Verbindung zu Drittmittelprojekt bzw. Promotionsprogramm angegeben werden, worüber sich Förderer und Förderkennzeichen ableiten lassen"@de ,
                                                                                                                   """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                      rdfs:label "hat Unterstützung durch"@de ,
                                                                                                                 "is supported by"@en ;
                                                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """An Institution, which has financially supported the research
underlying this publication. If available, funding information from
bibliometric databases shall be imported and inserted here."""@en ,
                                                                                                                                                       """Eine Institution, die für die Publikation erbrachte Forschung
(mit-)finanziert hat. Falls vorhanden, sollen hier importierte
Förderinformationen aus Publikationsdatenbanken angegeben werden.
Nach Möglichkeit zu erfassen, z.B. wenn in Publikation angegeben. Empfohlen
wird die Erfassung nach Fundref (
*http://www.crossref.org/services/funder-registry/*) und/oder ISNI-Standard
(im letzten Fall gemeinsam mit der ISNI-ID)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatVerlag
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatVerlag> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                         rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                         rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Verlag> ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu67"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "dcterms.publisher"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatVerlag-001> ;
                                                                                         rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                         rdfs:label "has Publisher"@en ,
                                                                                                    "hat Verlag"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatZugangsart
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatZugangsart> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                             rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastruktur> ;
                                                                                             rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Zugangsart> ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi6"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatZugangsart-001> ;
                                                                                             rdfs:comment """Hinweis: Die Art des Zugangs ist nicht optional, wenn eine
Forschungsinfrastruktur eingetragen wird.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ,
                                                                                                          """Mehrfachnennungen möglich:
A) User Access (z.B. über wissenschaftliches Antragsverfahren für externe
Nutzer)
B) Shared Access (z.B. über wissenschaftliche Kollaborationen mit der
Betreibereinrichtung)
C) Open Access (Freier Zugang zu bspw. Wissensressourcen)

Wird eine FI auf verschiedenen Wegen zur Nutzung angeboten (bspw. lokal und
virtuell) so sind zwei Meldungen erforderlich. So kann z.B. eine physische
Sammlung 'lokal' und ihr Digitalisat in Form einer Datenbank 'virtuell'
genutzt werden. Weiterhin sind je nach Verortung einer FI in der verlinkten
Matrix unterschiedliche Angaben zu Nutzung/Auslastung sinnvoll (bspw.
Unterscheidung der Angaben für lokal + User Access und virtuellen + open
access)."""@de ;
                                                                                             rdfs:label "has Access Type"@en ,
                                                                                                        "hat Zugangsart"@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#hatAntragsteller
:hatAntragsteller rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                  rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> ;
                  :mapping "Antragsteller"^^xsd:string ;
                  <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#hatAntragsteller-001> ;
                  rdfs:isDefinedBy : ;
                  rdfs:label "has Applicant"@en ,
                             "hat Antragsteller"@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#hatLeitthema
:hatLeitthema rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                            owl:unionOf ( <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt>
                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Organisationseinheit>
                                        )
                          ] ;
              rdfs:range :Leitthema ;
              :mapping "Leitthema"^^xsd:string ;
              rdfs:comment "stable"^^xsd:string ;
              rdfs:isDefinedBy : ;
              rdfs:label "has Guiding Theme"@en ,
                         "hat Leitthema"@de ;
              owl:versionInfo <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#hatLeitthema-001> .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#hatProjektleiter
:hatProjektleiter rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                  rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> ;
                  :mapping "Projektleiter"^^xsd:string ;
                  rdfs:comment "stable"^^xsd:string ;
                  rdfs:isDefinedBy : ;
                  rdfs:label "has Project Manager"@en ,
                             "hat Projektleiter"@de ;
                  owl:versionInfo <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#hatProjektleiter-001> .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#precedingWork
:precedingWork rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:subPropertyOf <http://d-nb.info/standards/elementset/gnd#predecessor> ,
                                  [ owl:inverseOf <http://d-nb.info/standards/elementset/gnd#successor>
                                  ] ;
               owl:inverseOf :succeedingProject ;
               rdf:type owl:TransitiveProperty ;
               rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
               rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#precedingWork-001> ;
               rdfs:isDefinedBy <http://d-nb.info/standards/elementset/gnd#> ;
               rdfs:label "Vorgängerprojekt"@de ,
                          "preceding project"@en .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#succeedingProject
:succeedingProject rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:subPropertyOf <http://d-nb.info/standards/elementset/gnd#successor> ,
                                      [ owl:inverseOf <http://d-nb.info/standards/elementset/gnd#predecessor>
                                      ] ;
                   rdf:type owl:TransitiveProperty ;
                   rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                   rdfs:range <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#succeedingProject-001> ;
                   rdfs:isDefinedBy <http://d-nb.info/standards/elementset/gnd#> ;
                   rdfs:label "Nachfolgendes Projekt"@de ,
                              "succeeding project"@en .


###  http://purl.org/cerif/frapo/hasFundingAgency
<http://purl.org/cerif/frapo/hasFundingAgency> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                               rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/cerif/frapo/isSupportedBy> ,
                                                                  [ owl:inverseOf <http://purl.org/cerif/frapo/supports>
                                                                  ] ;
                                               owl:inverseOf <http://purl.org/cerif/frapo/isFundingAgencyFor> ;
                                               rdfs:range <http://purl.org/cerif/frapo/FundingAgency> ;
                                               :mapping "Projektträger"^^xsd:string ;
                                               rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/cerif/frapo/> ;
                                               rdfs:label "has funding agency"@en ;
                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An object property linking something to a funding agency that provides funding for it."@en .


###  http://purl.org/cerif/frapo/isFundingAgencyFor
<http://purl.org/cerif/frapo/isFundingAgencyFor> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                 rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/cerif/frapo/supports> ,
                                                                    [ owl:inverseOf <http://purl.org/cerif/frapo/isSupportedBy>
                                                                    ] ;
                                                 rdfs:domain <http://purl.org/cerif/frapo/FundingAgency> ;
                                                 rdfs:label "is funding agency for"@en ,
                                                            "ist Mittelgeber für"@de ;
                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An object property linking a funding agency to an entity for which it provides funding."@en .


###  http://purl.org/cerif/frapo/isSupportedBy
<http://purl.org/cerif/frapo/isSupportedBy> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                            owl:inverseOf <http://purl.org/cerif/frapo/supports> ;
                                            rdfs:domain owl:Thing ;
                                            rdfs:range <http://purl.org/cerif/frapo/FundingAgency> ;
                                            rdfs:comment "This property is not intended for use to describe mechanical or physical support, as in 'The statue is supported by the plinth'."@en ;
                                            rdfs:label "is supported by"@en ;
                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An object property linking something to an agent that provides funding or other support for it."@en .


###  http://purl.org/cerif/frapo/supports
<http://purl.org/cerif/frapo/supports> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                       rdfs:domain <http://purl.org/cerif/frapo/FundingAgency> ;
                                       rdfs:range owl:Thing ;
                                       rdfs:comment "This property is not intended for use to describe mechanical or physical support, as in 'The plinth supports the statue'."@en ;
                                       rdfs:label "supports"@en ,
                                                  "unterstützt"@de ;
                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An object property linking an agent to something that the agent supports by financial or other means."@en .


###  http://purl.org/dc/terms/hasPart
<http://purl.org/dc/terms/hasPart> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                   owl:inverseOf <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> ;
                                   rdf:type owl:TransitiveProperty ;
                                   rdfs:domain owl:Thing ;
                                   rdfs:range owl:Thing ;
                                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#hasPart-003> ;
                                   <http://purl.org/dc/terms/issued> "2000-07-11"^^xsd:date ;
                                   <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                   rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/terms/> ;
                                   rdfs:label "has Part"@en ;
                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A related resource that is included either physically or logically in the described resource."@en .


###  http://purl.org/dc/terms/isPartOf
<http://purl.org/dc/terms/isPartOf> rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                             owl:TransitiveProperty ;
                                    rdfs:domain owl:Thing ;
                                    rdfs:range owl:Thing ;
                                    :mapping "Uebergeordnetes_Leitthema"^^xsd:string ;
                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> "http://dublincore.org/usage/terms/history/#isPartOf-003"^^xsd:string ;
                                    rdfs:comment "A related resource in which the described resource is physically or logically included."@en ;
                                    rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/terms/> ,
                                                     "http://purl.org/dc/terms/"^^xsd:string ;
                                    rdfs:label "Is Part Of"@en ,
                                               "is part of"@en ,
                                               "ist Teil von"@de ;
                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A related resource in which the described resource is physically or logically included."@en .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#mappingRelation
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#mappingRelation> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                      rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#semanticRelation> ;
                                                      rdfs:domain owl:Thing ;
                                                      rdfs:comment "These concept mapping relations mirror semantic relations, and the data model defined below is similar (with the exception of skos:exactMatch) to the data model defined for semantic relations. A distinct vocabulary is provided for concept mapping relations, to provide a convenient way to differentiate links within a concept scheme from links between concept schemes. However, this pattern of usage is not a formal requirement of the SKOS data model, and relies on informal definitions of best practice."@en ;
                                                      rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
                                                      rdfs:label "is in mapping relation with"@en ,
                                                                 "mapping"@de ;
                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Relates two concepts coming, by convention, from different schemes, and that have comparable meanings"@en .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#semanticRelation
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#semanticRelation> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                       rdfs:domain owl:Thing ;
                                                       rdfs:range owl:Thing ;
                                                       rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
                                                       rdfs:label "in semantischer Relation zu"@de ,
                                                                  "is in semantic relation with"@en ;
                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Links a concept to a concept related by meaning."@en ;
                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "This property should not be used directly, but as a super-property for all properties denoting a relationship of meaning between concepts."@en .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/currentProject
<http://xmlns.com/foaf/0.1/currentProject> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                           rdfs:domain <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> ;
                                           rdfs:range owl:Thing ;
                                           rdfs:isDefinedBy <http://xmlns.com/foaf/0.1/> ;
                                           rdfs:label "Aktuelles Projekt"@de ,
                                                      "Current project"@en ;
                                           <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status> "testing"^^xsd:string ;
                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A current project this person works on."@en .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/pastProject
<http://xmlns.com/foaf/0.1/pastProject> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                        rdfs:domain <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> ;
                                        rdfs:range owl:Thing ;
                                        rdfs:isDefinedBy <http://xmlns.com/foaf/0.1/> ;
                                        rdfs:label "Past project"@en ,
                                                   "Vergangenes Projekt"@de ;
                                        <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status> "testing"^^xsd:string ;
                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A project this person has previously worked on."@en .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Abschlusszeitpunkt
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Abschlusszeitpunkt> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                  rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifizierungsverfahren> ;
                                                                                                  rdfs:range xsd:dateTime ;
                                                                                                  <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na70"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                     "Na72"^^xsd:string ;
                                                                                                  <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Abschlusszeitpunkt-001> ;
                                                                                                  rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                  rdfs:label "Abschlusszeitpunkt"@de ,
                                                                                                             "Completion date"@en ;
                                                                                                  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Im Sinne des Kerndatensatz Forschung zählen als Zeitpunkt des Abschlusses
das Kalenderjahr und optional der Monat der letzten Prüfungsleistung."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Altersgruppe
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Altersgruppe> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                            rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> ;
                                                                                            rdfs:range xsd:string ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be52"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Altersgruppe-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """Hinweis: Es wird empfohlen, diese Angabe aus entsprechenden Zeitpunktdaten
zu berechnen, sofern eine Einrichtung diese intern vorhält.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                            rdfs:label "Age group"@en ,
                                                                                                       "Altersgruppe"@de ;
                                                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Altersgruppe der Beschäftigten zum Erfassungsstichtag. Zu berichten in
Fünf-Jahres-Gruppen analog zu Destatis, Fachserie 11, Reihe 4.4: unter 25
Jahren, 25 bis unter 30, 30 bis unter 35, 35 bis unter 40, 40 bis unter 45,
45 bis unter 50, 50 bis unter 55, 55 bis unter 60, 60 bis unter 65, 65 und
älter."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#AltersgruppeBeiAbschluss
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#AltersgruppeBeiAbschluss> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                        rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifizierungsverfahren> ;
                                                                                                        rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                        <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na69"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                           "Na71"^^xsd:string ;
                                                                                                        <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#AltersgruppeBeiAbschluss-001> ;
                                                                                                        rdfs:comment """Hinweis: Es wird empfohlen, diese Angabe aus entsprechenden Zeitpunktdaten
zu berechnen, sofern eine Einrichtung diese intern vorhält.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ,
                                                                                                                     """Zu berichten in Fünf-Jahres-Gruppen analog zu Destatis, Fachserie 11, Reihe
4.4: unter 25 Jahren, 25 bis unter 30, 30 bis unter 35, 35 bis unter 40, 40
bis unter 45, 45 bis unter 50, 50 bis unter 55, 55 bis unter 60, 60 bis
unter 65, 65 und älter.
Nur zu erfassen durch titelverleihende Einrichtung."""@de ;
                                                                                                        rdfs:label "Age group at time of completion"@en ,
                                                                                                                   "Altersgruppe bei Abschluss"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#AnzahlGenutzteStunden
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#AnzahlGenutzteStunden> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                     rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Nutzung> ;
                                                                                                     rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                                                     <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi28"^^xsd:string ;
                                                                                                     <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#AnzahlGenutzteStunden-001> ;
                                                                                                     rdfs:comment "Beispielsweise für (Labor-)Geräte, etc."@de ,
                                                                                                                  """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                     rdfs:label "Anzahl genutzte Stunden"@de ,
                                                                                                                "Number of used hours"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#AnzahlNutzer
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#AnzahlNutzer> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                            rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Nutzung> ;
                                                                                            rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi7"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#AnzahlNutzer-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """Für lokalen User- oder Shared Access mit Zugangskontrolle, hier
unterschieden in interne, (auch) externe nationale oder (auch) externe
internationale Nutzer bzw. Nutzergruppen."""@de ,
                                                                                                         """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                            rdfs:label "Anzahl Nutzer"@de ,
                                                                                                       "Number of users"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#AnzahlNutzungszugriffe
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#AnzahlNutzungszugriffe> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                      rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Nutzung> ;
                                                                                                      rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi29"^^xsd:string ;
                                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#AnzahlNutzungszugriffe-001> ;
                                                                                                      rdfs:comment """Beispielsweise Zugriffe auf Online-Systeme ohne identifizierbare
individuelle Nutzer oder Ausleihvorgänge."""@de ,
                                                                                                                   """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                      rdfs:label "Anzahl Nutzungszugriffe"@de ,
                                                                                                                 "Number of usage accesses"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Band
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Band> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                    rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Format> ;
                                                                                    rdfs:range xsd:string ;
                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu123"^^xsd:string ;
                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.format.volume"^^xsd:string ;
                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Band-001> ;
                                                                                    rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                    rdfs:label "Band"@de ,
                                                                                               "Volume"@en ;
                                                                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Ein Identifier für eine Reihe von zusammengehörigen Bestandteiles eines
Periodikas, z.B. Volume 103, Issue 2.

Englisch:
A bibliographic identifier for a sequence of periodicals, e.g. Volume 103,
Issue 2."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BeschreibungDerForschungsinfrastruktur
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BeschreibungDerForschungsinfrastruktur> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                                      rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastruktur> ;
                                                                                                                      rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi27"^^xsd:string ;
                                                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#BeschreibungDerForschungsinfrastruktur-001> ;
                                                                                                                      rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                                      rdfs:label "Beschreibung der Forschungsinfrastruktur"@de ,
                                                                                                                                 "Description of research infrastructure"@en ;
                                                                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Freitext zur Beschreibung der Ressourcen / Beschreibung der
Dienstleistungen."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Besoldung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Besoldung> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                                                                  owl:FunctionalProperty ;
                                                                                         rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Professoren> ;
                                                                                         rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                                                                      owl:oneOf [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                  rdf:first "B1"^^xsd:string ;
                                                                                                                  rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                             rdf:first "B10"^^xsd:string ;
                                                                                                                             rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                        rdf:first "B11"^^xsd:string ;
                                                                                                                                        rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                   rdf:first "B2"^^xsd:string ;
                                                                                                                                                   rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                              rdf:first "B3"^^xsd:string ;
                                                                                                                                                              rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                                         rdf:first "B4"^^xsd:string ;
                                                                                                                                                                         rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                                                    rdf:first "B5"^^xsd:string ;
                                                                                                                                                                                    rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                                                               rdf:first "B6"^^xsd:string ;
                                                                                                                                                                                               rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                                                                          rdf:first "B7"^^xsd:string ;
                                                                                                                                                                                                          rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                                                                                     rdf:first "B8"^^xsd:string ;
                                                                                                                                                                                                                     rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                                                                                                rdf:first "B9"^^xsd:string ;
                                                                                                                                                                                                                                rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                                                                                                           rdf:first "C2"^^xsd:string ;
                                                                                                                                                                                                                                           rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                                                                                                                      rdf:first "W1"^^xsd:string ;
                                                                                                                                                                                                                                                      rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                                                                                                                                 rdf:first "W2/C3"^^xsd:string ;
                                                                                                                                                                                                                                                                 rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                                                                                                                                            rdf:first "W3/C4"^^xsd:string ;
                                                                                                                                                                                                                                                                            rdf:rest rdf:nil
                                                                                                                                                                                                                                                                          ]
                                                                                                                                                                                                                                                               ]
                                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                         ]
                                                                                                                                                                                                                              ]
                                                                                                                                                                                                                   ]
                                                                                                                                                                                                        ]
                                                                                                                                                                                             ]
                                                                                                                                                                                  ]
                                                                                                                                                                       ]
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                 ]
                                                                                                                                      ]
                                                                                                                           ]
                                                                                                                ]
                                                                                                    ] ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be100"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be40"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be42"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be43"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be44"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be64"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be90"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be91"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be92"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be93"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be94"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be95"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be96"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be97"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be98"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Be99"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Besoldung-001> ;
                                                                                         rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                         rdfs:label "Besoldung"@de ,
                                                                                                    "Salary"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BeteiligteInstitutionen
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BeteiligteInstitutionen> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                       rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StrukturiertesPromotionsprogramm> ;
                                                                                                       rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                       <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na60"^^xsd:string ;
                                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#BeteiligteInstitutionen-001> ;
                                                                                                       rdfs:comment """Umfasst nationale und internationale Institutionen. Die Angabe erfolgt nach
Schlüsselliste (wenn verfügbar).
Aufschlüsselung für inländische Einrichtungen gemäß DFG-Research Explorer.
Für ausländische Einrichtungen ISO-Landescode (z.B. USA) und Name (z.B. UC
Berkeley)."""@de ,
                                                                                                                    """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                       rdfs:label "Beteiligte Institutionen"@de ,
                                                                                                                  "Participating institutions"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Bewilligungssumme
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Bewilligungssumme> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                                                                          owl:FunctionalProperty ;
                                                                                                 rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                                                                                                 rdfs:range xsd:integer ;
                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr88"^^xsd:string ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Bewilligungssumme-001> ;
                                                                                                 rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                 rdfs:label "Amount of funding"@en ,
                                                                                                            "Bewilligungssumme"@de ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Bewilligungssumme laut Bewilligungsbescheid (inkl. ggf. Programmpauschale
und Umsatzsteuer)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BezeichnungDerForschungsinfrastruktur
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BezeichnungDerForschungsinfrastruktur> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                                     rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastruktur> ;
                                                                                                                     rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                                     <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi3"^^xsd:string ;
                                                                                                                     <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#BezeichnungDerForschungsinfrastruktur-001> ;
                                                                                                                     rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                                     rdfs:label "Bezeichnung der Forschungsinfrastruktur"@de ,
                                                                                                                                "Name of research infrastructure"@en ;
                                                                                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Bezeichnung der wissenschaftlichen Forschungsinfrastruktur. Sofern
zutreffend sollte die Bezeichnung derjenigen aus der Risources-Datenbank
der DFG entsprechen und ggf. durch die dort verwendete ID ergänzt werden (
*http://risources.dfg.de*)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BezeichnungDerProfessur
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BezeichnungDerProfessur> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                       rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Professoren> ;
                                                                                                       rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                       <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be41"^^xsd:string ;
                                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#BezeichnungDerProfessur-001> ;
                                                                                                       rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                       rdfs:label "Bezeichnung der Professur"@de ,
                                                                                                                  "Name of professorship"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#DatumDerPrioritaetsbegruendendenErstanmeldung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#DatumDerPrioritaetsbegruendendenErstanmeldung> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                                                                                                      owl:FunctionalProperty ;
                                                                                                                             rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Patent> ;
                                                                                                                             rdfs:range xsd:dateTime ;
                                                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pa10"^^xsd:string ;
                                                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#DatumDerPrioritaetsbegruendendenErstanmeldung-001> ;
                                                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                                             rdfs:label "Date of the first application"@en ,
                                                                                                                                        "Datum der prioritätsbegründenden Erstanmeldung"@de ;
                                                                                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Die Zuordnung einer Patentanmeldung zu einer Zeitperiode erfolgt anhand des
Anmeldetages.

Jede Erstanmeldung wird nur einfach gezählt, unabhängig davon, für welche
und in wie vielen Ländern die Erstanmeldung einer bestimmten Erfindung
erfolgt."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmitteleinnahmen
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmitteleinnahmen> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                    rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                                                                                                    rdfs:range xsd:float ;
                                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr1a"^^xsd:string ;
                                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Drittmitteleinnahmen-001> ;
                                                                                                    rdfs:comment """Diese Angabe versteht sich als Alternative zu Dr1b. Nur eines der beiden
Kerndaten ist zu erfassen.

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ,
                                                                                                                 """Kerndatum gemäß der Drittmitteldefinition für die Hochschulfinanzstatistik
von Destatis (H203/32137100-5) zu erfassen durch Forschungseinrichtungen
mit kameralistischem Rechnungswesen:

Drittmitteleinnahmen sind Einnahmen, die zur Förderung von Forschung und
Entwicklung sowie des wissenschaftlichen Nachwuchses und der Lehre
zusätzlich zum regulären Forschungseinrichtungshaushalt (Grundausstattung)
von öffentlichen oder privaten Stellen eingeworben werden. Drittmittel
können der Forschungseinrichtung selbst, einer ihrer Untereinrichtungen
(z.B. Fakultäten, Fachbereiche, Institute) oder einzelnen Wissenschaftlern
zur Verfügung gestellt werden.

Es werden grundsätzlich nur solche Mittel erfasst, die in die
Forschungseinrichtungshaushalte eingestellt bzw. die von der
Forschungseinrichtung auf Verwahrkonten verwaltet werden.

Drittmittel werden ohne Umsatzsteuer erfasst. Bei einer Mischfinanzierung
in Kooperationen werden die an der jeweiligen Einrichtung eingeworbenen
Mittel prozentual zugeordnet. Im Sinne einer dopplungsfreien Erhebung sind
weitergereichte Mittel nicht mitzuzählen.

Drittmitteleinnahmen werden einschließlich Programmpauschalen / Overheads
ausgewiesen."""@de ;
                                                                                                    rdfs:label "Drittmitteleinnahmen"@de ,
                                                                                                               "Third-party revenues"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelertraege
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelertraege> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                   rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                                                                                                   rdfs:range xsd:float ;
                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr1b"^^xsd:string ;
                                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Drittmittelertraege-001> ;
                                                                                                   rdfs:comment """Diese Angabe versteht sich als Alternative zu Dr1a. Nur eines der beiden
Kerndaten ist zu erfassen.

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ,
                                                                                                                """Kerndatum gemäß der Drittmitteldefinition für die Hochschulfinanzstatistik
von Destatis (H203/32137100-5) zu erfassen durch Forschungseinrichtungen
mit kaufmännischem Rechnungswesen:

Drittmittelerträge sind Erträge, die zur Förderung von Forschung und
Entwicklung sowie des wissenschaftlichen Nachwuchses und der Lehre
zusätzlich zum regulären Forschungseinrichtungshaushalt (Grundausstattung)
von öffentlichen oder privaten Stellen eingeworben werden. Drittmittel
können der Forschungseinrichtung selbst, einer ihrer Untereinrichtungen
(z.B. Fakultäten, Fachbereiche, Institute) oder einzelnen Wissenschaftlern
zur Verfügung gestellt werden.

Es werden grundsätzlich nur solche Mittel erfasst, die in die
Forschungseinrichtungshaushalte eingestellt bzw. die von der
Forschungseinrichtung auf Verwahrkonten verwaltet werden.

Drittmittel werden ohne Umsatzsteuer erfasst. Bei einer Mischfinanzierung
in Kooperationen werden die an der jeweiligen Einrichtung eingeworbenen
Mittel prozentual zugeordnet. Im Sinne einer dopplungsfreien Erhebung sind
weitergereichte Mittel nicht mitzuzählen.

Drittmittelerträge werden einschließlich Programmpauschalen / Overheads
ausgewiesen."""@de ;
                                                                                                   rdfs:label "Drittmittelerträge"@de ,
                                                                                                              "Third-party funding income"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Foerderer
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Foerderer> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                         rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                         rdfs:range xsd:string ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu86"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "dcterms.funding"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Foerderer-001> ;
                                                                                         rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                         rdfs:label "Funding agency"@en ,
                                                                                                    "Förderer"@de ;
                                                                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Eine Institution, die für die Publikation erbrachte Forschung
(mit-)finanziert hat. Falls vorhanden, sollen hier importierte
Förderinformationen aus Publikationsdatenbanken angegeben werden.
Nach Möglichkeit zu erfassen, z.B. wenn in Publikation angegeben. Empfohlen
wird die Erfassung nach Fundref (
*http://www.crossref.org/services/funder-registry/*) und/oder ISNI-Standard
(im letzten Fall gemeinsam mit der ISNI-ID).

Englisch: An Institution, which has financially supported the research
underlying this publication. If available, funding information from
bibliometric databases shall be imported and inserted here."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#FoerderkennzeichenDrittmittelprojekt
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#FoerderkennzeichenDrittmittelprojekt> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                                    rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                                                                                                                    rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr13"^^xsd:string ;
                                                                                                                    :mapping "Foerderkennzeichen"^^xsd:string ;
                                                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#FoerderkennzeichenDrittmittelprojekt-001> ;
                                                                                                                    rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                                    rdfs:label "Funding code of third-party project"@en ,
                                                                                                                               "Förderkennzeichen des Drittmittelprojekts"@de ;
                                                                                                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Das Förderkennzeichen des Mittelgebers, sofern vorhanden. Das
Förderkennzeichen dient wesentlich der Vereinfachung der Datenerhebung, da
somit Angaben der Förderer verknüpft werden können.

Sofern ein Projekt vertraulich bleiben muss, ist es dem \"Mittelgeber\"
\"Nicht erklärt\" zuzuordnen. In diesem Fall kann auch das Förderkennzeichen
frei bleiben."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#FoerderkennzeichenPublikation
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#FoerderkennzeichenPublikation> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                                                                                      owl:FunctionalProperty ;
                                                                                                             rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                                             rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu90"^^xsd:string ;
                                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.funding.grantnumber"^^xsd:string ;
                                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#FoerderkennzeichenPublikation-001> ;
                                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                             rdfs:label "Funding code of publication"@en ,
                                                                                                                        "Förderkennzeichen der Publikation"@de ;
                                                                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Das Förderkennzeichen des Mittelgebers, sofern in der Publikation angegeben."@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Geschlecht
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Geschlecht> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                                                                   owl:FunctionalProperty ;
                                                                                          rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> ;
                                                                                          rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                                                                       owl:oneOf [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                   rdf:first "Maennlich"^^xsd:string ;
                                                                                                                   rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                              rdf:first "Ohne Angabe"^^xsd:string ;
                                                                                                                              rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                         rdf:first "Weiblich"^^xsd:string ;
                                                                                                                                         rdf:rest rdf:nil
                                                                                                                                       ]
                                                                                                                            ]
                                                                                                                 ]
                                                                                                     ] ;
                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be7"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                             "Na7"^^xsd:string ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Geschlecht-001> ;
                                                                                          rdfs:comment "Das Geschlecht ist als \"männlich\", \"weiblich\" oder \"ohne Angabe\" anzugeben."@de ,
                                                                                                       """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                          rdfs:label "Geschlecht"@de ,
                                                                                                     "has Gender"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Heft
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Heft> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                    rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Format> ;
                                                                                    rdfs:range xsd:string ;
                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu91"^^xsd:string ;
                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.format.issue"^^xsd:string ;
                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Heft-001> ;
                                                                                    rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                    rdfs:label "Heft"@de ,
                                                                                               "Issue"@en ;
                                                                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A single instance of periodical literature such as a journal, e.g. Volume
103, Issue 2."""@en ,
                                                                                                                                     "Eine einzelne Entität eines Journals; Beispiel Volume 103 Issue 2."@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Konferenzname
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Konferenzname> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                             rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Format> ;
                                                                                             rdfs:range xsd:string ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu94"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.format.ConferenceName"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Konferenzname-001> ;
                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                             rdfs:label "Name der Konferenz"@de ,
                                                                                                        "Name of conference"@en ;
                                                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Titel des wissenschaftlichen Treffens; ein Sammelband sowie
Sammelbandbeitrag wird durch diesen Eintrag als Konferenzband bzw.
Konferenzartikel erkennbar."""@de ,
                                                                                                                                              """Title of a scientific meeting; An edited book (Sammelband) or inbook with
this attached to it is a proceedings and proceedings article, respectively."""@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Kooperationspartner
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Kooperationspartner> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                   rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotion> ;
                                                                                                   rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na86"^^xsd:string ;
                                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Kooperationspartner-001> ;
                                                                                                   rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                   rdfs:label "Cooperation partner (in cooperative doctorate)"@en ,
                                                                                                              "Kooperationspartner (bei kooperativer Promotion)"@de ;
                                                                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Angabe, ob Personen auf der Grundlage einer Kooperation zwischen der
Hochschule und einer außeruniversitären Forschungseinrichtung, einer
Fachhochschule, einer anderen Universität oder einer sonstigen Einrichtung
(z.B. aus der Wirtschaft) oder eines Arbeitsvertrags bei einer
außeruniversitären Forschungseinrichtung, einer Fachhochschule, einer
anderen Universität oder einer sonstigen Einrichtung promoviert wurden oder
promovieren."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Koordinationsrolle
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Koordinationsrolle> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                  rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                                                                                                  rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                                                  <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr142"^^xsd:string ;
                                                                                                  <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Koordinationsrolle-001> ;
                                                                                                  rdfs:comment """Es wird angegeben (ja/nein), ob die berichtende Einrichtung ein Projekt
unter Beteiligung mehrerer selbständiger Einrichtungen, bspw. ein
Konsortialprojekt, koordiniert."""@de ,
                                                                                                               """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                  rdfs:label "Coordinating role"@en ,
                                                                                                             "Koordinationsrolle (Einrichtung)"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#KoordinatorEinrichtung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#KoordinatorEinrichtung> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                      rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                                                                                                      rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr19a"^^xsd:string ;
                                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#KoordinatorEinrichtung-001> ;
                                                                                                      rdfs:comment """Zu erfassen sind Einrichtungen.

Aufschlüsselung für inländische Einrichtungen gemäß DFG-Research Explorer.
Für ausländische Einrichtungen ISO-Landescode (z.B. USA) und Name (z.B. UC
Berkeley)."""@de ,
                                                                                                                   """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                      rdfs:label "Name der Sprechereinrichtung"@de ,
                                                                                                                 "Name des Konsortialführers"@de ,
                                                                                                                 "Name of consortium leader"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#LaenderDerBeteiligtenInstitutionen
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#LaenderDerBeteiligtenInstitutionen> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                                  rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StrukturiertesPromotionsprogramm> ;
                                                                                                                  rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                                  <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na82"^^xsd:string ;
                                                                                                                  <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#LaenderDerBeteiligtenInstitutionen-001> ;
                                                                                                                  rdfs:comment """Anzugeben ist das Land der beteiligten ausländischen Institution (nicht das
Bundesland bei inländischen beteiligten Institutionen)."""@de ,
                                                                                                                               """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                                  rdfs:label "Countries of participating institutions"@en ,
                                                                                                                             "Länder der beteiligten Institutionen"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Name
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Name> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                    rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> ;
                                                                                    rdfs:range xsd:string ;
                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Name-001> ;
                                                                                    rdfs:label "Name"@de ,
                                                                                               "name"@en ;
                                                                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Wesentliche Eigenschaft einer Person"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NameAusgruendung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NameAusgruendung> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Ausgruendung> ;
                                                                                                rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pa39"^^xsd:string ;
                                                                                                <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#NameAusgruendung-001> ;
                                                                                                rdfs:label "Name der Ausgründung"@de ,
                                                                                                           "Name of spin-off"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NameDerOrganisationseinheit
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NameDerOrganisationseinheit> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                                                                                    owl:FunctionalProperty ;
                                                                                                           rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Organisationseinheit> ;
                                                                                                           rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#NameDerOrganisationseinheit-001> ;
                                                                                                           rdfs:label "Name der Organisationseinheit"@de ,
                                                                                                                      "Name of organisational unit"@en ;
                                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Wesentliche Eigenschaft einer Organisationseinheit"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NameDerQuelle
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NameDerQuelle> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                             rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                             rdfs:range xsd:string ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu143"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#NameDerQuelle-001> ;
                                                                                             rdfs:comment """Name of journal, series or edited Book which is to be entered as metadatum
of the journal article or inbook, respectively. Journal names and journal
identifier optionally may be stored centrally. Edited books are to be
entered as separate entries as well in the case that the edition of the
edited book shall be entered as publication."""@en ,
                                                                                                          """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                             rdfs:label "Name der Quelle"@de ,
                                                                                                        "Name of source"@en ;
                                                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Name des Journals, der Reihe oder des Sammelbandes.
Der Name des Journals, der zeitschriftenähnlichen Reihe oder des
Sammelbandes wird als Metadatum des Journalartikels bzw. des
Sammelbandbeitrags angegeben. Fakultativ können Journalnamen und
-identifier zentral vorgehalten werden. Ein Sammelband ist außerdem in dem
Fall, in dem die Herausgeberschaft eines Sammelbandes als Publikation
eingegeben wird, als separater Eintrag vorzunehmen."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NameDerWeiterenEinrichtung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NameDerWeiterenEinrichtung> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                          rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GemeinsameBerufung> ;
                                                                                                          rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be12"^^xsd:string ;
                                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#NameDerWeiterenEinrichtung-001> ;
                                                                                                          rdfs:comment """Sofern möglich: Aufschlüsselung für inländische Einrichtungen gemäß
DFG-Research Explorer. Für ausländische Einrichtungen ISO-Landescode (z.B.
USA) und Name (z.B. UC Berkeley)."""@de ,
                                                                                                                       """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                          rdfs:label "Name der weiteren Einrichtung"@de ,
                                                                                                                     "Name of other institution"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#PeerReviewed
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#PeerReviewed> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                            rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                            rdfs:range xsd:boolean ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu104"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                               "Pu150"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.type.peerreviewed"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#PeerReviewed-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """Anzugeben ist, ob die Publikation durch ein Redaktionskomitee oder im
Auftrag eines Redakteurs durch externe Fachkollegen inhaltlich begutachtet
worden ist.

Anzugeben für Artikel und Buchbeiträge."""@de ,
                                                                                                         """Hinweis: In Abwesenheit eindeutiger Quellen für das Begutachtungsverfahren
von Publikationen müssen Publikationslisten unter Einbeziehung der
Autorinnnen und Autoren qualitätsgesichert werden. Damit besteht eine
Grundlage für die Erfassung des Begutachtungswesens.

[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ,
                                                                                                         """It is to be specified, if a publication has been reviewed by members of an
editorial board of a scientific journal of book series or by external peers
on request of an editor."""@en ;
                                                                                            rdfs:label "is peer reviewed"@en ,
                                                                                                       "ist Peer Reviewed"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Projektbeginn
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Projektbeginn> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                                                                      owl:FunctionalProperty ;
                                                                                             rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                                                                                             rdfs:range xsd:dateTime ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr15a"^^xsd:string ;
                                                                                             :mapping "Anfang"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Projektbeginn-001> ;
                                                                                             rdfs:comment """Als Projektbeginn zählt das Jahr des Projektbeginns laut
Bewilligungsbescheid bzw. Vereinbarung mit dem Förderer. Liegt kein
Startdatum vor, kann das Jahr des ersten Mittelabrufs eingesetzt werden."""@de ,
                                                                                                          """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                             rdfs:label "Project start"@en ,
                                                                                                        "Projektbeginn"@de ;
                                                                                             <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status> "stable"^^xsd:string .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Projektende
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Projektende> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                                                                    owl:FunctionalProperty ;
                                                                                           rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                                                                                           rdfs:range xsd:dateTime ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr14a"^^xsd:string ;
                                                                                           :mapping "Ende"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Projektende-001> ;
                                                                                           rdfs:comment """Als Projektende zählt das Jahr des Projektendes laut Bewilligungsbescheid
bzw. Vereinbarung mit dem Förderer. Liegt kein Enddatum vor, kann das Jahr
des letzten Mittelabrufs eingesetzt werden."""@de ,
                                                                                                        """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                           rdfs:label "Project end"@en ,
                                                                                                      "Projektende"@de ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status> "stable"^^xsd:string .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Ressource
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Ressource> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                         rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                         rdfs:range [ rdf:type rdfs:Datatype ;
                                                                                                      owl:oneOf [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                  rdf:first "Audio"^^xsd:string ;
                                                                                                                  rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                             rdf:first "Bewegte Bilder"^^xsd:string ;
                                                                                                                             rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                        rdf:first "Bild"^^xsd:string ;
                                                                                                                                        rdf:rest [ rdf:type rdf:List ;
                                                                                                                                                   rdf:first "Text"^^xsd:string ;
                                                                                                                                                   rdf:rest rdf:nil
                                                                                                                                                 ]
                                                                                                                                      ]
                                                                                                                           ]
                                                                                                                ]
                                                                                                    ] ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu102"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Pu106"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Pu107"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Pu108"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Pu109"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.type.resource"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Ressource-001> ;
                                                                                         rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                         rdfs:label "Ressource"@de ,
                                                                                                    "resource"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfername
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfername> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                             rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfer> ;
                                                                                             rdfs:range xsd:string ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu2"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "dcterms.creator"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Schoepfername-001> ;
                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                             rdfs:label "Creator name"@en ,
                                                                                                        "Name des Schöpfers"@de ;
                                                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Der Vorname und Nachname der schöpfenden Person. Ein Werk kann einen oder
mehrere Schöpfer, z.B. Autoren, haben, die alle aufzulisten sind.

First and last name of the creator. A work may have two or more joint
creators, e.g. authors, which have to be all listed."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Seitenbereich
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Seitenbereich> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                             rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Format> ;
                                                                                             rdfs:range xsd:string ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu145"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.format.pagerange"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Seitenbereich-001> ;
                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                             rdfs:label "Page range"@en ,
                                                                                                        "Seitenbereich"@de ;
                                                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Angabe der Anfangs- und Endseite der Publikation.

The first and last page of a publication."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Sprachcode
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Sprachcode> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                          rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                          rdfs:range xsd:string ;
                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu95"^^xsd:string ;
                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.language.iso"^^xsd:string ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Sprachcode-001> ;
                                                                                          rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                          rdfs:label "Language code"@en ,
                                                                                                     "Sprachcode"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Sprache
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Sprache> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                       rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                       rdfs:range xsd:string ;
                                                                                       <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu95"^^xsd:string ;
                                                                                       <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "dcterms.language"^^xsd:string ,
                                                                                                                                          "kds.language.iso"^^xsd:string ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Sprache-001> ;
                                                                                       rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                       rdfs:label "Language"@en ,
                                                                                                  "Sprache"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Staatsangehoerigkeit
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Staatsangehoerigkeit> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                    rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> ;
                                                                                                    rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be72"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                       "Na58"^^xsd:string ;
                                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Staatsangehoerigkeit-001> ;
                                                                                                    rdfs:comment """Es wird unterschieden zwischen Inland und Ausland. Personen mit mehreren
Staatsangehörigkeiten, die sowohl dem deutschen als auch weiteren Staaten
angehören, werden nur der Kategorie Inland zugeordnet.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                    rdfs:label "Nationality"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StartDerPromotionNachAnnahmeAmFachbereichAnDerFakultaet
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StartDerPromotionNachAnnahmeAmFachbereichAnDerFakultaet> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                                                       rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotion> ;
                                                                                                                                       rdfs:range xsd:dateTime ;
                                                                                                                                       <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na38a"^^xsd:string ;
                                                                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#StartDerPromotionNachAnnahmeAmFachbereichAnDerFakultaet-001> ;
                                                                                                                                       rdfs:comment """Der Beginn der Promotion ist mittels des Datums (Jahr, Monat) der Annahme
als Doktorand am Fachbereich / an der Fakultät zu bestimmen.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                                                       rdfs:label "Start der Promotion (nach Annahme am Fachbereich / an der Fakultät)"@de ,
                                                                                                                                                  "start of Doctorate (acceptance by faculty)"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StartDerPromotionNachBetreuungsvereinbarungArbeitsvertrag
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StartDerPromotionNachBetreuungsvereinbarungArbeitsvertrag> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                                                         rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotion> ;
                                                                                                                                         rdfs:range xsd:dateTime ;
                                                                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na102"^^xsd:string ;
                                                                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#StartDerPromotionNachBetreuungsvereinbarungArbeitsvertrag-001> ;
                                                                                                                                         rdfs:comment """Der Beginn der Promotion ist mittels des Datums (Jahr, Monat) der
Betreuungsvereinbarung oder des Arbeitsvertrages zu bestimmen.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                                                         rdfs:label "Start der Promotion (nach Betreuungsvereinbarung / Arbeitsvertrag)"@de ,
                                                                                                                                                    "start of Doctorate (supervision agreement)"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#TitelPatent
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#TitelPatent> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                                                                    owl:FunctionalProperty ;
                                                                                           rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Patent> ;
                                                                                           rdfs:range xsd:string ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pa7"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#TitelPatent-001> ;
                                                                                           rdfs:comment "[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]"^^xsd:string ;
                                                                                           rdfs:label "Titel des Patents"@de ,
                                                                                                      "Title of patent"@en ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Der Titel des Patentes aus der Anmeldung."@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#TitelProjekt
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#TitelProjekt> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                            rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                                                                                            rdfs:range xsd:string ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr9"^^xsd:string ;
                                                                                            :mapping "TitelDE"@de ,
                                                                                                     "TitelEN"@en ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#TitelProjekt-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """Anzugeben ist der Titel zum Zeitpunkt der Bewilligung.

Sofern ein Projekt vertraulich bleiben muss, ist es dem \"Mittelgeber\"
\"Nicht erklärt\" zuzuordnen. In diesem Fall kann auch der Titel des Projekts
frei bleiben.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                            rdfs:label "Titel des Projekts"@de ,
                                                                                                       "Title of project"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#TitelPromotionsprogramm
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#TitelPromotionsprogramm> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                       rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StrukturiertesPromotionsprogramm> ;
                                                                                                       rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                       <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na13"^^xsd:string ;
                                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#TitelPromotionsprogramm-001> ;
                                                                                                       rdfs:comment """Anzugeben ist der Titel des strukturierten Promotionsprogrammes.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                       rdfs:label "Titel des Promotionsprogramms"@de ,
                                                                                                                  "Title of doctoral programme"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#TitelPublikation
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#TitelPublikation> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                                                                         owl:FunctionalProperty ;
                                                                                                rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                                rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu5"^^xsd:string ;
                                                                                                <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "dcterms.title"^^xsd:string ;
                                                                                                <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#TitelPublikation-001> ;
                                                                                                rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                rdfs:label "Titel der Publikation"@de ,
                                                                                                           "Title of publication"@en ;
                                                                                                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "RDA name: Title proper"@en ,
                                                                                                                                                 "RDA-Bezeichnung: Haupttitel"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Verlagsort
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Verlagsort> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                          rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Verlag> ;
                                                                                          rdfs:range xsd:string ;
                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu153"^^xsd:string ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Verlagsort-001> ;
                                                                                          rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                          rdfs:label "Location of publisher"@en ,
                                                                                                     "Verlagsort"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Veroeffentlichungsjahr
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Veroeffentlichungsjahr> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                      rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                                      rdfs:range xsd:dateTime ;
                                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu151"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                         "Pu84"^^xsd:string ;
                                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.date.issued"^^xsd:string ;
                                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Veroeffentlichungsjahr-001> ;
                                                                                                      rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                      rdfs:label "Veröffentlichungsjahr"@de ,
                                                                                                                 "Year of publication"@en ;
                                                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Das Veröffentlichungsjahr bezieht sich bei Artikeln i.d.R. auf das Datum
der Paginierung; bei e-only-Veröffentlichungen auf das Datum der
Online-Veröffentlichung mit einem Persistent Identifier. Bei allen anderen
Formaten wird es anhand der Vorlage angegeben. Bei Publikationen, die
mehrere Auflagen aufweisen, wird das Datum der Erstveröffentlichung
angegeben.
Das Veröffentlichungsjahr soll (für Gruppierungsfunktionen) immer
ausgefüllt sein; bei parallelen Print- und Online-Veröffentlichungen
sollten beide Daten ausgefüllt sein und können voneinander abweichen.

RDA-Bezeichnung: Erscheinungsdatum"""@de ,
                                                                                                                                                       """The publication year refers usually to the date of pagination in case of
articles; in case of e-only articles it refers to the time an article is
published online with a persistent identifier. In case of all other formats
it is specified as in the original. For publications that have multiple
editions the date of the first publication is specified. The publication
year should always be indicated (for grouping functions); in case of
parallel print and online publications, both data should be filled out and
may differ.

RDA name: Date of publication"""@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Veroeffentlichungsnummer
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Veroeffentlichungsnummer> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                        rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Patent> ;
                                                                                                        rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                        <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pa33"^^xsd:string ;
                                                                                                        <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Veroeffentlichungsnummer-001> ;
                                                                                                        rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                        rdfs:label "Publication number"@en ,
                                                                                                                   "Veröffentlichungsnummer"@de ;
                                                                                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Die Veröffentlichungsnummer dient zur Recherche weiterer Informationen."@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#VertragslaufzeitInMonaten
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#VertragslaufzeitInMonaten> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                                                                                  owl:FunctionalProperty ;
                                                                                                         rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Befristet> ;
                                                                                                         rdfs:range xsd:nonNegativeInteger ;
                                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be39"^^xsd:string ;
                                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#VertragslaufzeitInMonaten-001> ;
                                                                                                         rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                         rdfs:label "Contract duration in months"@en ,
                                                                                                                    "Vertragslaufzeit in Monaten"@de ;
                                                                                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Angabe von Vertragsmonaten des aktuellen Vertrages.

Bei Kopfzählung ist die Laufzeit des Vertrages mit dem größten
Arbeitszeitanteil anzugeben. Bei gleichem Arbeitszeitanteil wird die
Vertragslaufzeit des Vertrages mit der längeren Laufzeit angegeben. Für das
Kerndatum Vollzeitäquivalente erfolgt die Zuordnung des Beschäftigten bei
mehreren Arbeitsverträgen nach Arbeitsvertrag."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Zugriffsrechte
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Zugriffsrechte> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                              rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> ;
                                                                                              rdfs:range xsd:string ;
                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu19"^^xsd:string ;
                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "dcterms.rights.accessRights"^^xsd:string ;
                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Zugriffsrechte-001> ;
                                                                                              rdfs:comment """Die Beschreibung der Zugangsrechte erfolgt entlang des „Access Rights
Vocabulary“ der Confederation of Open Access Repositorires (COAR):
*https://www.coar-repositories.org/activities/repository-interoperability/coar-vocabularies/access-rights-vocabulary/*"""@de ,
                                                                                                           """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                              rdfs:label "Access rights"@en ,
                                                                                                         "Zugriffsrechte"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatPromotionsberechtigungAus
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#hatPromotionsberechtigungAus> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                                                                            rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> ;
                                                                                                            rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na95"^^xsd:string ;
                                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#hatPromotionsberechtigungAus-001> ;
                                                                                                            rdfs:comment """Durch titelverleihende Einrichtung zu erfassen.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ,
                                                                                                                         """Es wird unterschieden zwischen Inland und Ausland. Personen mit
Promotionsberechtigungen aus mehreren Ländern, die sowohl in Deutschland
als auch weiteren Ländern erworben wurden, werden nur der Kategorie Inland
zugeordnet."""@de ;
                                                                                                            rdfs:label "has doctorate entitlement from"@en ,
                                                                                                                       "hat Promotionsberechtigung aus"@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#TitelProjektKurz
:TitelProjektKurz rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#TitelProjekt> ;
                  rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                  rdfs:range xsd:string ;
                  :mapping "Kurztitel"^^xsd:string ;
                  <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/history#TitelProjektKurz-001> ;
                  rdfs:label "Short title of project"@en .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#TitelProjektRedaktionell
:TitelProjektRedaktionell rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                          rdfs:subPropertyOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#TitelProjekt> ;
                          rdfs:domain <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> ;
                          rdfs:range xsd:string ;
                          :mapping "redaktioneller Titel"^^xsd:string ;
                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/history#TitelProjektRedaktionell-001> ;
                          rdfs:label "Redacted title"@en ,
                                     "redaktioneller Titel"@de .


###  http://purl.org/cerif/frapo/hasAcronym
<http://purl.org/cerif/frapo/hasAcronym> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                         rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
                                         rdfs:domain owl:Thing ;
                                         rdfs:range rdfs:Literal ;
                                         :mapping "Akronym"^^xsd:string ;
                                         rdfs:label "Akronym"@de ,
                                                    "has Acronym"@en ;
                                         <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status> "stable"^^xsd:string ;
                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A data property linking an entity to an acronym used to identify it, based on its full name or title.  For example, this ontology has the full name 'Funding, Research Administration and Projects Ontology' and the acronym 'FRAPO'."@en .


###  http://purl.org/dc/terms/description
<http://purl.org/dc/terms/description> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                       rdfs:domain owl:Thing ;
                                       rdfs:range rdfs:Literal ;
                                       <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#descriptionT-001> ;
                                       <http://purl.org/dc/terms/issued> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                       <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                       rdfs:comment "An account of the resource."@en ;
                                       rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/terms/> ;
                                       rdfs:label "Beschreibung"@de ,
                                                  "Description"@en .


###  http://purl.org/dc/terms/identifier
<http://purl.org/dc/terms/identifier> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                               owl:FunctionalProperty ;
                                      rdfs:domain owl:Thing ;
                                      rdfs:range rdfs:Literal ;
                                      :mapping "Interne_Projektnummer"^^xsd:string ;
                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#identifierT-001> ;
                                      <http://purl.org/dc/terms/issued> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                      <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                      rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/terms/> ;
                                      rdfs:label "Identifier"@en ;
                                      <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status> "stable"^^xsd:string ;
                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An unambiguous reference to the resource within a given context."@en .


###  https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr
<https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                                                                          owl:FunctionalProperty ;
                                                                                                 rdfs:domain <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                                                 rdfs:range xsd:int ;
                                                                                                 rdfs:label "Fachkollegium-Nr."@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr
<https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                                                                                            owl:FunctionalProperty ;
                                                                                                   rdfs:domain <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                                   rdfs:range xsd:string ;
                                                                                                   rdfs:label "Fach-Nr."@de .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#AUF
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#AUF> rdf:type owl:Class ;
                                                                                   rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotionskooperationspartner> ;
                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na94"^^xsd:string ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#AUF-001> ;
                                                                                   rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                   rdfs:label "AUF"@de ,
                                                                                              "AUF"@en ;
                                                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Angabe, ob Personen auf der Grundlage einer Kooperation zwischen der
Hochschule und der außeruniversitären Forschungseinrichtung oder eines
Arbeitsvertrags bei einer außeruniversitären Forschungseinrichtung
promoviert haben oder promovieren."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#ArbeitspapierForschungsbericht
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#ArbeitspapierForschungsbericht> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                              rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp> ;
                                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu37"^^xsd:string ;
                                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#ArbeitspapierForschungsbericht-001> ;
                                                                                                              rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                              rdfs:label "Arbeitspapier/Forschungsbericht"@de ,
                                                                                                                         "Working paper"@en ;
                                                                                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A working paper is a public scientific publication that is issued either by
the institution where the research takes place, or was made on behalf of an
institution. This publication type also contains: appraisals, research and
final reports of public institutions, scientific expertise and resources]."""@en ,
                                                                                                                                                               """Ein Arbeitspapier ist eine öffentliche wissenschaftliche Publikation, die
entweder von der Institution herausgegeben wird, in der die Forschung
stattfindet, oder im Auftrag einer Institution angefertigt wurde. Dieser
Publikationstyp enthält auch: Gutachten, Forschungs- und Abschlussberichte
öffentlicher Einrichtungen, wissenschaftliche Expertisen und Studien]."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Artikel
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Artikel> rdf:type owl:Class ;
                                                                                       rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp> ;
                                                                                       <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu25"^^xsd:string ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Artikel-001> ;
                                                                                       rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                       rdfs:label "Article"@en ,
                                                                                                  "Artikel"@de ;
                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """An article is a self-contained contribution to a defined theme / one
question, created by one or more authors, along with other contributions
published in a book or journal."""@en ,
                                                                                                                                        """Ein Artikel ist ein abgeschlossener unselbstständiger Beitrag zu einem
abgegrenzten Thema / einer Fragestellung, erstellt durch ein oder mehrere
Autoren, der zusammen mit anderen Beiträgen z.B. in einem Buch oder einer
Zeitschrift veröffentlicht wurde."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Ausgruendung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Ausgruendung> rdf:type owl:Class ;
                                                                                            rdfs:subClassOf <http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization> ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pa39"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Ausgruendung-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                            rdfs:label "Ausgründung"@de ,
                                                                                                       "Spin-off company"@en ;
                                                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Anzahl der erfolgten Ausgründungen, die zur Verwertung von geistigem
Eigentum oder Know-how der Einrichtung unter Abschluss einer formalen
Vereinbarung gegründet wurden (Nutzungs-, Lizenz- und/oder
Beteiligungsvertrag)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#AusserplanmaessigeProfessoren
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#AusserplanmaessigeProfessoren> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                             rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeProfessoren> ;
                                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be89"^^xsd:string ;
                                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#AusserplanmaessigeProfessoren-001> ;
                                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                             rdfs:label "Außerplanmäßige Professoren"@de ,
                                                                                                                        "Non-scheduled professors"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Autor
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Autor> rdf:type owl:Class ;
                                                                                     rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfertyp> ;
                                                                                     <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu52"^^xsd:string ;
                                                                                     <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.creator.author"^^xsd:string ;
                                                                                     <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Schoepfertyp-001> ;
                                                                                     rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                     rdfs:label "Author"@en ,
                                                                                                "Autor"@de ;
                                                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """An author is the person responsible for producing a written work. For other
research products it may be used in a broader sense also to include the
primary compiler, composer, creator, etc.

RDA name: Creator (Person)"""@en ,
                                                                                                                                      """Ein Autor ist eine Person, die für die Produktion eines geschriebenen
Werkes verantwortlich ist. Für andere Forschungsprodukte soll der
Autorenbegriff breit benutzt werden können, und also auch Programmierer,
Komponist, Schöpfer etc. beinhalten.

RDA-Bezeichnung: Geistiger Schöpfer (Person)"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Befristet
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Befristet> rdf:type owl:Class ;
                                                                                         rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Befristung> ;
                                                                                         owl:disjointWith <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Unbefristet> ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be33"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Befristet-001> ;
                                                                                         rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                         rdfs:label "Befristet"@de ,
                                                                                                    "Temporary"@en ;
                                                                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Eine befristeter Vertrag liegt vor, wenn die Vertragslaufzeit in Monaten
(Be39) einen Wert größer oder gleich 1 aufweist."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Befristung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Befristung> rdf:type owl:Class ;
                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be10"^^xsd:string ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Befristung-001> ;
                                                                                          rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                          rdfs:label "Befristung"@de ,
                                                                                                     "Temporal limitation"@en ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Als Befristung wird angegeben, ob eine Person in einem zeitlich begrenzten
Arbeitsvertragsverhältnis zur berichtenden Einrichtung steht.

Für das Kerndatum Vollzeitäquivalente erfolgt die Zuordnung des
Beschäftigten bei mehreren Arbeitsverträgen nach Arbeitsvertrag. Bsp: Hat
eine Person einen befristeten und einen unbefristeten Arbeitsvertrag mit
einem Beschäftigungsanteil von jeweils 50%, geht dies anteilig in die
Ausdifferenzierung des Kerndatums Vollzeitäquivalente ein.

Für das Kerndatum Kopfzahlen wird eine Person als unbefristet geführt,
sobald ein Vertrag unbefristet ist."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BeitraegeInterviewsInNicht-wissenschaftlichenMedien
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BeitraegeInterviewsInNicht-wissenschaftlichenMedien> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                                   rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp> ;
                                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu39"^^xsd:string ;
                                                                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#BeitraegeInterviewsInNicht-wissenschaftlichenMedien-001> ;
                                                                                                                                   rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                                                   rdfs:label "Articles or interviews in non-scientific media"@en ,
                                                                                                                                              "Beiträge bzw. Interviews in nicht-wissenschaftlichen Medien"@de ;
                                                                                                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Beitrag/Interview mit Bezug auf wissenschaftliche Tätigkeiten,
veröffentlicht in Massenmedien (z.B. Zeitungen, nicht-wissenschaftliche
Zeitschriften, Blogs, Rundfunk oder Fernsehen).

[Dieser Publikationstyp enthält auch: Virtuelle Ausstellung, Film.]"""@de ,
                                                                                                                                                                                    """Contribution/interview related to scientific activities published in mass
media (e.g. newspaper, non-academic periodicals, blogs, radio, or TV).

[This publication type also includes virtual exhibitions and films]"""@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigter
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigter> rdf:type owl:Class ;
                                                                                              rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> ,
                                                                                                              <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> ;
                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Beschaeftigter-001> ;
                                                                                              rdfs:label "Beschäftigte / Beschäftigter"@de ,
                                                                                                         "Employee"@en ;
                                                                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Personen, die in einem Beschäftigungsverhältnis sind."@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Beschaeftigung> rdf:type owl:Class ;
                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Beschaeftigung-001> ;
                                                                                              rdfs:label "Beschäftigung"@de ,
                                                                                                         "Employment"@en ;
                                                                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Konzept zur Darstellung der Eigenschaften, die mit einer Beschäftigung zusammenhängen (z.B. Befristung, Dauer, Voll/Teilzeit, etc.)"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BibliographieDokumenttyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BibliographieDokumenttyp> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                        rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Dokumenttyp> ;
                                                                                                        <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu129"^^xsd:string ;
                                                                                                        <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#BibliographieDokumenttyp-001> ;
                                                                                                        rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                        rdfs:label "Bibliographie [Dokumenttyp]"@de ,
                                                                                                                   "Bibliography"@en ;
                                                                                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A bibliography is a systematic list of publications, published as an
article. It may contain commentaries / annotations."""@en ,
                                                                                                                                                         """Eine Bibliographie ist ein systematisches Verzeichnis von
Literaturnachweisen in Form eines Artikels. Sie kann Kommentare /
Annotationen enthalten."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BibliographiePublikationstyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#BibliographiePublikationstyp> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                            rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Buch> ;
                                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu24"^^xsd:string ;
                                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#BibliographiePublikationstyp-001> ;
                                                                                                            rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                            rdfs:label "Bibliographie [Publikationstyp]"@de ,
                                                                                                                       "Bibliography"@en ;
                                                                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A bibliography is a systematic list of publications published as a book.
The entries may be commented /annotated."""@en ,
                                                                                                                                                             """Eine Bibliographie ist ein systematisches Verzeichnis von
Literaturnachweisen in Form eines Buches. Sie kann Kommentare/Annotationen
enthalten."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Buch
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Buch> rdf:type owl:Class ;
                                                                                    rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp> ;
                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu22"^^xsd:string ;
                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Publikationstyp-001> ;
                                                                                    rdfs:comment "[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]"@de ;
                                                                                    rdfs:label "Book"@en ,
                                                                                               "Buch"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Bund
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Bund> rdf:type owl:Class ;
                                                                                    rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Mittelgeber> ;
                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr22"^^xsd:string ;
                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Mittelgeber-001> ;
                                                                                    rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                    rdfs:label "Bund"@de ,
                                                                                               "Federal government"@en ;
                                                                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Mittel des Bundes, d. h. der Bundesministerien und deren nachgeordneten
Behörden (ohne Überlastprogramm, dem Graduierten- und
Bundesausbildungsförderungsgesetz sowie für die sonstige Förderung von
Studenten)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Bundeslaender
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Bundeslaender> rdf:type owl:Class ;
                                                                                             rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Mittelgeber> ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr23"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Bundeslaender-001> ;
                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ,
                                                                                                          """von Ländern (ohne Mittel vom Träger der Hochschule, d. h. Landesministerien
von anderen Bundesländern und deren nachgeordneten Behörden)."""@de ;
                                                                                             rdfs:label "Bundesländer"@de ,
                                                                                                        "Federal states"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#DFG
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#DFG> rdf:type owl:Class ;
                                                                                   rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Mittelgeber> ;
                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr21"^^xsd:string ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Mittelgeber-001> ;
                                                                                   rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                   rdfs:label "DFG"@de ,
                                                                                              "DFG"@en ;
                                                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Umfasst Mittel, die die DFG direkt und indirekt vergibt (inkl.
Leibniz-Preis)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Datensammlung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Datensammlung> rdf:type owl:Class ;
                                                                                             rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp> ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu38"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Datensammlung-001> ;
                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                             rdfs:label "Collection of data"@en ,
                                                                                                        "Datensammlung"@de ;
                                                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A set of structured observations, measurements or facts identified in a
research project or prepared for scientific purposes (Scientific Use Files).
[This publication type also includes: images, films, maps, digitalized
material, virtual exhibition]"""@en ,
                                                                                                                                              """Ein öffentlich zugängliches Set von strukturierten Beobachtungen, Messungen
oder Fakten, die in einem Forschungsprojekt erfasst oder zu
wissenschaftlichen Zwecken aufbereitet wurden (Scientific Use Files). Eine
Dokumentation dazu muss zugänglich sein.
[Dieser Publikationstyp enthält auch: Karten & Bilder, Digitalisat,
Virtuelle Ausstellung , Film.]

Eine weitere standardisierte Ausdifferenzieung vorzuschlagen ist nach dem
derzeitigen Stand der Diskussion noch nicht möglich und ist Gegenstand der
Weiterentwicklung des Kerndatensatzes."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Dissertation
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Dissertation> rdf:type owl:Class ;
                                                                                            rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifikationsschrift> ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu34"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Dissertation-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                            rdfs:label "Dissertation"@de ,
                                                                                                       "Dissertation"@en ;
                                                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A dissertation is a scientific work needed for the completion of a
doctorate (PhD) degree."""@en ,
                                                                                                                                             """Eine Dissertation ist eine wissenschaftliche Arbeit für den Erwerb des
Doktorgrades."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Dokumenttyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Dokumenttyp> rdf:type owl:Class ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu101"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.type.document"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Dokumenttyp-001> ;
                                                                                           rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                           rdfs:label "Document type"@en ,
                                                                                                      "Dokumenttyp"@de ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Subcategorization of articles predominantly with regard to content:
Editorial, letter to the editor, research article, review, bibliography,
review, source edition and meeting abstract.
RDA name: Nature of the content"""@en ,
                                                                                                                                            """Unterkategorisierung von unselbstständigen Werken (Artikeln) nach
vorwiegend inhaltlichen Kriterien in die folgenden Formate: Editorial,
Letter to the Editor, Forschungsartikel, Review, Bibliographie, Rezension,
Quellenedition und Meeting Abstract.
RDA-Bezeichnung: Art des Inhalts"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittel
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittel> rdf:type owl:Class ;
                                                                                           rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Finanzierungsform> ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be14"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                              "Na30"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Drittmittel-001> ;
                                                                                           rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                           rdfs:label "Drittmittel"@de ,
                                                                                                      "Third-party funds"@en ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Drittmittel sind Mittel, die zur Förderung von Forschung und Entwicklung
sowie des wissenschaftlichen Nachwuchses und der Lehre zusätzlich zum
regulären Forschungseinrichtungshaushalt (Grundausstattung) von
öffentlichen oder privaten Stellen eingeworben werden. Drittmittel können
der Forschungseinrichtung selbst, einer ihrer Untereinrichtungen (z.B.
Fakultäten, Fachbereiche, Institute) oder einzelnen Wissenschaftlern zur
Verfügung gestellt werden.

Es werden grundsätzlich nur solche Mittel erfasst, die in die
Forschungseinrichtungshaushalte eingestellt bzw. die von der
Forschungseinrichtung auf Verwahrkonten verwaltet werden.

Personen, die aus Drittmitteln finanziert werden (z.B. Privatdienstvertrag
mit einem Professor) sind nur dann zu melden, wenn diese Drittmittel in den
Haushalt der Forschungseinrichtung eingestellt, bzw. auf Verwahrkonten
verwaltet werden. Werden diese Mittel von rechtlich selbständigen
Institutionen an Forschungseinrichtungen oder von einzelnen
Wissenschaftlern auf Sonderkonten verwaltet, so werden die daraus
finanzierten Personen nicht in die Erhebung einbezogen."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Drittmittelprojekt> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                  rdfs:subClassOf <http://xmlns.com/foaf/0.1/Project> ;
                                                                                                  <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr2a"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                     "Dr30"^^xsd:string ;
                                                                                                  <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Drittmittelprojekt-001> ;
                                                                                                  rdfs:comment "Aggregation über den Titel des Projektes."@de ;
                                                                                                  rdfs:label "Drittmittelprojekt"@de ,
                                                                                                             "Third party funded project"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#EU
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#EU> rdf:type owl:Class ;
                                                                                  rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#EuUndSonstigeInternationaleOrganisationen> ;
                                                                                  <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr95"^^xsd:string ;
                                                                                  <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#EU-001> ;
                                                                                  rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                  rdfs:label "EU"@de ,
                                                                                             "EU"@en ;
                                                                                  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Mittel, die von der Europäischen Kommission für die Forschung zur Verfügung
gestellt werden. Hierzu zählen Mittel des Rahmenprogramms und z.B. der
Programme des European Research Council (ERC) oder des Europäischen Fonds
für regionale Entwicklung (EFRE)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Editorial
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Editorial> rdf:type owl:Class ;
                                                                                         rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Dokumenttyp> ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu121"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Editorial-001> ;
                                                                                         rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                         rdfs:label "Editorial"@de ,
                                                                                                    "Editorial"@en ;
                                                                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A text which is written by or on behalf of the editor or publisher, which
represents the opinion of the editor / editorial board."""@en ,
                                                                                                                                          """Durch den Herausgeber oder im Auftrag des Herausgebers verfasster Text, der
die Meinung der Redaktion /des Herausgebergremiums widergibt."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#EuUndSonstigeInternationaleOrganisationen
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#EuUndSonstigeInternationaleOrganisationen> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                         rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Mittelgeber> ;
                                                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr20"^^xsd:string ;
                                                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#EuUndSonstigeInternationaleOrganisationen-001> ;
                                                                                                                         rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                                         rdfs:label "EU and other international organizations"@en ,
                                                                                                                                    "EU und sonstige internationale Organisationen"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#FH
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#FH> rdf:type owl:Class ;
                                                                                  rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotionskooperationspartner> ;
                                                                                  <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na93"^^xsd:string ;
                                                                                  <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#FH-001> ;
                                                                                  rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                  rdfs:label "FH"@de ,
                                                                                             "Technical college"@en ;
                                                                                  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Angabe, ob die Personen ober eine Kooperation mit einer Fachhochschule
promoviert haben oder promovieren."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Fach
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Fach> rdf:type owl:Class ;
                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be38"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                       "Dr28"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                       "Na2"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                       "Pa1"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                       "Pu138"^^xsd:string ;
                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Fach-001> ;
                                                                                    rdfs:comment """Die Zuordnung zu einem Fach oder zu mehreren Fächern erfolgt für eine
Organisationseinheit. Alle zu ihr gehörenden Objekte ‚erben‘ die
Fachzuordnung der Organisationseinheit. Grundlage für die Fachzuordnung
sind die Fächersystematiken des Statistischen Bundesamtes. Die Zuordnung
der Organisationseinheiten erfolgt in höchstmöglicher Detaillierung. Diese
sollte dem Fachgebiet („Viersteller“ gemäß Destatis, z. B. 3710 –
Anorganische Chemie) für Hochschulen, in jedem Fall jedoch mindestens der
Fächergruppe („Zweisteller“) entsprechen.
Sofern eine Aggregation nach Fächern inhaltlich nicht sinnvoll ist, reicht
es aus, Kerndaten nach Organisationseinheiten aggregiert bereit zu halten.
Eine Konkordanz zur DFG-Systematik findet sich auf der Website der DFG (
*http://www.dfg.de/dfg_profil/zahlen_fakten/*).

Die Zuordnung erfolgt per Festschreibung, d.h. eine nachträgliche
Aktualisierung der Daten im Kerndatensatz ist nicht vorgesehen.

Vgl. ausführlicher: Spezifikation Kapitel 3.2.3"""@de ;
                                                                                    rdfs:label "Fach"@de ,
                                                                                               "Subject"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Finanzierungsform
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Finanzierungsform> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be8"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                    "Na14"^^xsd:string ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Finanzierungsform-001> ;
                                                                                                 rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                 rdfs:label "Finanzierungsform"@de ,
                                                                                                            "Form of financing"@en ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Art der Einnahme, aus der der Beschäftigte finanziert wird. Bei mehreren
Finanzierungsarten erfolgt die Zuordnung gemäß dem höchsten
Finanzierungsanteil. Bei gleichen Anteilen erfolgt die Zuordnung aufgrund
einer inhaltlich begründeten Entscheidung. Sofern sich keine klare
Festlegung treffen lässt, ist die Kategorie Mischfinanzierung zu wählen."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Format
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Format> rdf:type owl:Class ;
                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu87"^^xsd:string ;
                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "dcterms.format"^^xsd:string ;
                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Format-001> ;
                                                                                      rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                      rdfs:label "Format"@de ,
                                                                                                 "Format"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsfeld
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsfeld> rdf:type owl:Class ;
                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be77"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                 "Dr124"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                 "Na66"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                 "Pa36"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                 "Pu141"^^xsd:string ;
                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Forschungsfeld-001> ;
                                                                                              rdfs:comment """Zu befüllen anhand einer geschlossenen Liste mit Forschungsfeldern (Vgl.
Spezifikation).

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                              rdfs:label "Field of research"@en ,
                                                                                                         "Forschungsfeld"@de ;
                                                                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Ein Forschungsfeld umfasst eine Menge von Forschungsaktivitäten, die sich
problemorientiert mit einem thematisch abgrenzbaren Gegenstandsbereich, der
quer zu Disziplinen liegt, beschreiben lassen. Ein Forschungsfeld sollte
auf einem Abstraktionsgrad definiert sein, der den Berichtszwecken des
Kerndatensatzes entspricht."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastruktur
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastruktur> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                       <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi2"^^xsd:string ;
                                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Forschungsinfrastruktur-001> ;
                                                                                                       rdfs:comment """Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                       rdfs:label "Forschungsinfrastruktur"@de ,
                                                                                                                  "Research infrastructure"@en ;
                                                                                                       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Definitionen im Bereich Forschungsinfrastrukturen durch Arbeitsgruppe der
außeruniversitären Forschungseinrichtungen erarbeitet:

Forschungsinfrastrukturen im Sinne des Kerndatensatzes sind umfangreiche /
aufwendige Instrumente, Ressourcen oder Serviceeinrichtungen für die
Forschung in allen Wissenschaftsgebieten, die sich durch eine mindestens
überregionale Bedeutung für das jeweilige Wissenschaftsgebiet sowie durch
eine mittel- bis langfristige Lebensdauer (mehr als 5 Jahre) auszeichnen
und für eine externe Nutzung zur Verfügung stehen für die Zugangs- bzw.
Nutzungsregelungen etabliert sind."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastrukturart
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastrukturart> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi5"^^xsd:string ;
                                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Forschungsinfrastrukturart-001> ;
                                                                                                          rdfs:comment """Hinweis: Die Art der Infrastruktur ist nicht optional, wenn eine
Forschungsinfrastruktur eingetragen wird.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                          rdfs:label "Art der Forschungsinfrastruktur"@de ,
                                                                                                                     "Type of research infrastructure"@en ;
                                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A) Lokal
B) Verteilt
C) Virtuell

Wird eine FI auf verschiedenen Wegen zur Nutzung angeboten (bspw. lokal und
virtuell) so sind zwei Meldungen erforderlich. So kann z.B. eine physische
Sammlung 'lokal' und ihr Digitalisat in Form einer Datenbank 'virtuell'
genutzt werden. Weiterhin sind je nach Verortung einer FI in der verlinkten
Matrix unterschiedliche Angaben zu Nutzung/Auslastung sinnvoll (bspw.
Unterscheidung der Angaben für lokal + User Access und virtuellen + open
access)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastrukturtyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastrukturtyp> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi4"^^xsd:string ;
                                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Forschungsinfrastrukturtyp-001> ;
                                                                                                          rdfs:comment """Hinweis: Der Typ der Infrastruktur ist nicht optional, wenn eine
Forschungsinfrastruktur eingetragen wird.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Eine Übersicht von Beispielen für die einzelnen Typen ist unter
*http://www.kerndatensatz-forschung.de/version1/Typen_Forschungsinfrastrukturen.pdf*
einsehbar.

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                          rdfs:label "Nature of research infrastructure"@en ,
                                                                                                                     "Typ der Forschungsinfrastruktur"@de ;
                                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A) Großgeräte und Instrumente
B) Wissensressourcen
C) Informations- und Kommunikationsinfrastrukturen
D) Sonstige

Wird eine FI auf verschiedenen Wegen zur Nutzung angeboten (bspw. lokal und
virtuell) so sind zwei Meldungen erforderlich. So kann z.B. eine physische
Sammlung 'lokal' und ihr Digitalisat in Form einer Datenbank 'virtuell'
genutzt werden. Weiterhin sind je nach Verortung einer FI in der verlinkten
Matrix unterschiedliche Angaben zu Nutzung/Auslastung sinnvoll (bspw.
Unterscheidung der Angaben für lokal + User Access und virtuellen + open
access)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GemeinsameBerufung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GemeinsameBerufung> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                  <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be4a"^^xsd:string ;
                                                                                                  <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#GemeinsameBerufung-001> ;
                                                                                                  rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                  rdfs:label "Common calling"@en ,
                                                                                                             "Gemeinsame Berufung"@de ;
                                                                                                  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Gemeinsame Berufungen setzen ein gemeinsames Berufungsverfahren einer
Hochschule und einer Forschungseinrichtung voraus (näher erläutert in
\"Gemeinsame Berufungen von leitenden Wissenschaftlerinnen und
Wissenschaftlern durch Hochschulen und außerhochschulische
Forschungseinrichtungen\" der Gemeinsamen Wissenschaftskonferenz
*http://www.gwk-bonn.de/fileadmin/Papers/GWK-Heft-37-Gemeinsame-Berufungen.pdf*
)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GewerblicheWirtschaftUndSonstigePrivateBereiche
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GewerblicheWirtschaftUndSonstigePrivateBereiche> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                               rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Mittelgeber> ;
                                                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr25"^^xsd:string ;
                                                                                                                               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#GewerblicheWirtschaftUndSonstigePrivateBereiche-001> ;
                                                                                                                               rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                                               rdfs:label "Commercial and other private sectors"@en ,
                                                                                                                                          "Gewerbliche Wirtschaft und sonstige private Bereiche"@de ;
                                                                                                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Von der gewerblichen Wirtschaft und sonstigen privaten Bereichen für
Forschungszwecke (ohne Einnahmen für Materialprüfungen u. dgl., aus
Veröffentlichungen, Gebühren, aus wirtschaftlicher Tätigkeit und aus
Vermögensveräußerungen)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GrossgeraeteUndInstrumente
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GrossgeraeteUndInstrumente> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                          rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastrukturtyp> ;
                                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi15"^^xsd:string ;
                                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#GrossgeraeteUndInstrumente-001> ;
                                                                                                          rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Eine Übersicht von Beispielen für die einzelnen Typen ist unter
*http://www.kerndatensatz-forschung.de/version1/Typen_Forschungsinfrastrukturen.pdf*
einsehbar.

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                          rdfs:label "Großgeräte und Instrumente"@de ,
                                                                                                                     "Large appliances and instruments"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GrundmittelUndInstitutionelleMittel
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GrundmittelUndInstitutionelleMittel> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                   rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Finanzierungsform> ;
                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be13"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                                      "Na29"^^xsd:string ;
                                                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#GrundmittelUndInstitutionelleMittel-001> ;
                                                                                                                   rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                                   rdfs:label "Basic funding and institutional funding"@en ,
                                                                                                                              "Grundmittel und institutionelle Mittel"@de ;
                                                                                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Bei den laufenden Grundmitteln für Lehre und Forschung handelt es sich um
den Teil der Hochschulausgaben, den der Hochschulträger den Hochschulen aus
eigenen Mitteln für laufende Zwecke zur Verfügung stellt. Sie werden
ermittelt, indem von den Ausgaben der Hochschulen für laufende Zwecke die
Verwaltungseinnahmen und die Drittmitteleinnahmen subtrahiert werden.
Laufende Grundmittel enthalten keine Investitionsausgaben.

Für Außeruniversitäre Forschungseinrichtungen erfolgt hier die Angabe der
institutionellen Mittel (Bund/Länder)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GruppeMitAutorenfunktion
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GruppeMitAutorenfunktion> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                        rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfertyp> ;
                                                                                                        <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu62"^^xsd:string ;
                                                                                                        <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.creator.author.GroupName"^^xsd:string ;
                                                                                                        <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#GruppeMitAutorenfunktion-001> ;
                                                                                                        rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                        rdfs:label "Group of authors"@en ,
                                                                                                                   "Gruppe mit Autorenfunktion"@de ;
                                                                                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A group of natural persons, in which each author still retains its
copyrights, thereby distinguished from corporations."""@en ,
                                                                                                                                                         """Eine Gruppe von natürlichen Personen, in der jeder Autor seine
Autorenrechte behält, dadurch unterschieden von Körperschaften."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GruppeMitHerausgeberfunktion
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#GruppeMitHerausgeberfunktion> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                            rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfertyp> ;
                                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu61"^^xsd:string ;
                                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.creator.editor.GroupName"^^xsd:string ;
                                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#GruppeMitHerausgeberfunktion-001> ;
                                                                                                            rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                            rdfs:label "Group of publishers"@en ,
                                                                                                                       "Gruppe mit Herausgeberfunktion"@de ;
                                                                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A group of natural persons, in which each editor still retains its
copyrights, thereby distinguished from corporations.

RDA name: Contributor"""@en ,
                                                                                                                                                             """Eine Gruppe von natürlichen Personen, in der jeder Herausgeber seine
Herausgeberrechte behält, dadurch unterschieden von Körperschaften.

RDA-Bezeichnung: MItwirkender"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Habilitation
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Habilitation> rdf:type owl:Class ;
                                                                                            rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifizierungsverfahren> ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be16"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                               "Na44"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Habilitation-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                            rdfs:label "Habilitation"@de ,
                                                                                                       "Habilitation"@en ;
                                                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Die Habilitation dient als akademisches Examen dem Nachweis der besonderen
Befähigung für Forschung und Lehre in einem bestimmten Fach oder
Fachgebiet. Die Zulassung zur Habilitation setzt die Promotion und in der
Regel eine mehrjährige wissenschaftliche Tätigkeit voraus. Hochschulen mit
Promotionsrecht haben das Recht zur Habilitation.

Zu erfassen ist, ob sich der Mitarbeiter habilitierte."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Habilitationsschrift
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Habilitationsschrift> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                    rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifikationsschrift> ;
                                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu35"^^xsd:string ;
                                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Habilitationsschrift-001> ;
                                                                                                    rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                    rdfs:label "Habilitation treatise"@en ,
                                                                                                               "Habilitationsschrift"@de ;
                                                                                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A habilitation is a scientific work needed for receiving the Venia legendi."@en ,
                                                                                                                                                     """Eine Habilitation ist eine
wissenschaftliche Arbeit für den Erwerb der universitären Lehrbefähigung."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Habilitiert
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Habilitiert> rdf:type owl:Class ;
                                                                                           rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifikation> ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be16"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Habilitiert-001> ;
                                                                                           rdfs:comment """Zu erfassen ist, ob sich der Mitarbeiter habilitierte.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                           rdfs:label "Habilitiert"@de ,
                                                                                                      "Qualified as professor"@en ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Die Habilitation dient als akademisches Examen dem Nachweis der besonderen
Befähigung für Forschung und Lehre in einem bestimmten Fach oder
Fachgebiet. Die Zulassung zur Habilitation setzt die Promotion und in der
Regel eine mehrjährige wissenschaftliche Tätigkeit voraus. Hochschulen mit
Promotionsrecht haben das Recht zur Habilitation."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Hauptberuflich
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Hauptberuflich> rdf:type owl:Class ;
                                                                                              rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Taetigkeitsart> ;
                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be35"^^xsd:string ;
                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Hauptberuflich-001> ;
                                                                                              rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                              rdfs:label "Hauptberuflich"@de ,
                                                                                                         "Primary employment"@en ;
                                                                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Ausschließlich oder überwiegende Beschäftigung mit voller wöchentlicher und
Regelarbeitszeit oder auch Teilzeitbeschäftigung."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#HauptberuflicheGastprofessoren
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#HauptberuflicheGastprofessoren> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                              rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeProfessoren> ;
                                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be30"^^xsd:string ;
                                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#HauptberuflicheGastprofessoren-001> ;
                                                                                                              rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                              rdfs:label "Full-time visiting professors"@en ,
                                                                                                                         "Hauptberufliche Gastprofessoren"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Herausgeber
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Herausgeber> rdf:type owl:Class ;
                                                                                           rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfertyp> ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu53"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.creator.editor"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Herausgeber-001> ;
                                                                                           rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                           rdfs:label "Herausgeber"@de ,
                                                                                                      "Publisher"@en ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A person who prepares for publication the work(s) of one or more other
authors. An editor may be responsible for selecting material included in a
collection or for preparing manuscript copy for the printer, including
annotation of the text, verification of the accuracy of facts and
bibliographic citations, polishing grammar and style, organizing front and
back matter, etc..

RDA name: Contributor"""@en ,
                                                                                                                                            """Eine Person, die die Veröffentlichung der Arbeit(en) eines oder mehrerer
anderen Autoren erstellt. Ein Editor kann für die Auswahl des Materials für
einen Sammelband verantwortlich sein oder kann für die Vorbereitung eines
Manuskripts zum Druck, einschließlich Kommentierung des Textes, Überprüfung
der Richtigkeit der Tatsachen und bibliographische Angaben, der
Verbesserung von Grammatik und Stil sowie Organisation von Buchvorder- und
Rückseite verantwortlich sein.

RDA-Bezeichnung: MItwirkender"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#HerausgeberschaftEinesSonderheftsEinerZeitschrift
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#HerausgeberschaftEinesSonderheftsEinerZeitschrift> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                                 rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp> ;
                                                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu51"^^xsd:string ;
                                                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#HerausgeberschaftEinesSonderheftsEinerZeitschrift-001> ;
                                                                                                                                 rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                                                 rdfs:label "Herausgeberschaft eines Sonderhefts einer Zeitschrift"@de ,
                                                                                                                                            "Publisher of a special issue of a journal"@en ;
                                                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A special issue of a journal edited by one or more persons. It contains
contributions from different authors about a specific topic or a conference."""@en ,
                                                                                                                                                                                  """Ein Sonderheft einer Zeitschrift, das von einer oder mehreren Personen
herausgegeben wurde. Es enthält Beiträge in Aufsätzen verschiedener Autoren
zu einem spezifischen Thema oder einer Konferenz."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#HerausgegebenesBuch
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#HerausgegebenesBuch> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                   rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Buch> ;
                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu48"^^xsd:string ;
                                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#HerausgegebenesBuch-001> ;
                                                                                                   rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                   rdfs:label "Herausgegebenes Buch"@de ,
                                                                                                              "Published book"@en ;
                                                                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A Meeting Abstract is a short text that summarizes a presentation at a
conference and was published either in a scientific journal or in a
conference proceedings."""@en ,
                                                                                                                                                    """Ein Meeting Abstract ist ein kurzer Text, der eine Präsentation an einer
Konferenz zusammenfasst und entweder in einer wissenschaftlichen
Zeitschrift oder in einem Konferenzband veröffentlicht wurde."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#InformationsUndKommunikationsinfrastrukturen
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#InformationsUndKommunikationsinfrastrukturen> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                            rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastrukturtyp> ;
                                                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi17"^^xsd:string ;
                                                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#InformationsUndKommunikationsinfrastrukturen-001> ;
                                                                                                                            rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Eine Übersicht von Beispielen für die einzelnen Typen ist unter
*http://www.kerndatensatz-forschung.de/version1/Typen_Forschungsinfrastrukturen.pdf*
einsehbar.

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                                            rdfs:label "Information and Communication infrastructure"@en ,
                                                                                                                                       "Informations- und Kommunikationsinfrastrukturen"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Journalartikel
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Journalartikel> rdf:type owl:Class ;
                                                                                              rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Artikel> ;
                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu11"^^xsd:string ;
                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Journalartikel-001> ;
                                                                                              rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                              rdfs:label "Journal article"@en ,
                                                                                                         "Journalartikel"@de ;
                                                                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A journal article is a scientific article that is published in a scientific
journal in a periodically or continuously appearing medium.

[Journal article as publication type should include and distinguish
(amongst others) the following document types: research article, review,
letter to the editor, editorial. [It also includes case study, annotations
to judgments can be subsumed under letters (short communications)]]"""@en ,
                                                                                                                                               """Ein Journalartikel ist ein wissenschaftlicher Artikel, der in einer
wissenschaftlichen Zeitschrift, einem periodisch oder fortlaufend
erscheinenden Medium veröffentlicht ist.

[Beim Publikationstyp Journalartikel soll noch nach Dokumenttypen wie u.a.
Forschungsartikel, Review, Letter to the Editor, Editorial unterschieden
werden. [Er umfasst auch Case Study, unter Letter können auch
Urteilsanmerkungen erfasst werden]]"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Juniorprofessoren
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Juniorprofessoren> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                 rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeProfessoren> ;
                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be29"^^xsd:string ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Juniorprofessoren-001> ;
                                                                                                 rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                 rdfs:label "Assistant Professors"@en ,
                                                                                                            "Juniorprofessoren"@de ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Juniorprofessoren sind Nachwuchswissenschaftler, die sich ohne
Habilitationsverfahren zur Berufung auf eine Professur qualifizieren
sollen. Die Stelle als Juniorprofessor ist auf maximal sechs Jahre
befristet."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#KoerperschaftMitAutorenfunktion
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#KoerperschaftMitAutorenfunktion> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                               rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfertyp> ;
                                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu59"^^xsd:string ;
                                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.creator.author.CorporateName"^^xsd:string ;
                                                                                                               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#KoerperschaftMitAutorenfunktion-001> ;
                                                                                                               rdfs:comment """In Abgrenzung zu Autorengruppe haben die einzelnen Mitglieder einer
Körperschaft mit Autorenfunktion keine individuelle Autorenrolle.

RDA-Bezeichnung: Geistiger Schöpfer (Körperschaft)"""@de ,
                                                                                                                            """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                               rdfs:label "Corporate body with author function"@en ,
                                                                                                                          "Körperschaft mit Autorenfunktion"@de ;
                                                                                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """In contrast to author group, the individual members of a corporation with
author function have no individual author role.

RDA name: Creator (Corporate body)"""@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#KoerperschaftMitHerausgeberfunktion
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#KoerperschaftMitHerausgeberfunktion> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                   rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfertyp> ;
                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu60"^^xsd:string ;
                                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.creator.editor.CorporateName"^^xsd:string ;
                                                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#KoerperschaftMitHerausgeberfunktion-001> ;
                                                                                                                   rdfs:comment """In Abgrenzung zu Herausgebergruppe haben die einzelnen Mitglieder einer
Körperschaft mit Herausgeberfunktion keine individuelle Herausgeberrolle.

RDA-Bezeichnung: MItwirkender"""@de ,
                                                                                                                                """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                                   rdfs:label "Corporate body with publishing function"@en ,
                                                                                                                              "Körperschaft mit Herausgeberfunktion"@de ;
                                                                                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """In contrast to editor group, the individual members of a corporation with
editor function have no individual author role.

RDA name: Contributor"""@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Konferenzposter
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Konferenzposter> rdf:type owl:Class ;
                                                                                               rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp> ;
                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu26"^^xsd:string ;
                                                                                               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Konferenzposter-001> ;
                                                                                               rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                               rdfs:label "Conference poster"@en ,
                                                                                                          "Konferenzposter"@de ;
                                                                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A conference poster is a visual presentation of scientific findings that
has been presented as a poster at a conference and is published as such or
as short contribution in the proceedings or separately and is available
there permanently."""@en ,
                                                                                                                                                """Ein Konferenzposter ist eine visuelle Präsentation wissenschaftlicher
Ergebnisse, die als Poster auf einer Konferenz präsentiert und als solche
bzw. als Kurzbeitrag im Proceedingsband oder separat veröffentlicht wurde
und permanent verfügbar ist."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#LetterToTheEditor
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#LetterToTheEditor> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                 rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Dokumenttyp> ;
                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu120"^^xsd:string ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#LetterToTheEditor-001> ;
                                                                                                 rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                 rdfs:label "Leserbrief"@de ,
                                                                                                            "Letter to the Editor"@en ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Communication to the editor."@en ,
                                                                                                                                                  "Zuschrift an die Redaktion."@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Lokal
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Lokal> rdf:type owl:Class ;
                                                                                     rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastrukturart> ;
                                                                                     <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi19"^^xsd:string ;
                                                                                     <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Lokal-001> ;
                                                                                     rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                     rdfs:label "Local"@en ,
                                                                                                "Lokal"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#MeetingAbstract
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#MeetingAbstract> rdf:type owl:Class ;
                                                                                               rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Dokumenttyp> ;
                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu48"^^xsd:string ;
                                                                                               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#MeetingAbstract-001> ;
                                                                                               rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                               rdfs:label "Meeting Abstract"@de ,
                                                                                                          "Meeting Abstract"@en ;
                                                                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A Meeting Abstract is a short text that summarizes a presentation at a
conference and was published either in a scientific journal or in a
conference proceedings."""@en ,
                                                                                                                                                """Ein Meeting Abstract ist ein kurzer Text, der eine Präsentation an einer
Konferenz zusammenfasst und entweder in einer wissenschaftlichen
Zeitschrift oder in einem Konferenzband veröffentlicht wurde."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Mischfinanzierung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Mischfinanzierung> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                 rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Finanzierungsform> ;
                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be86"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                    "Na90"^^xsd:string ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Mischfinanzierung-001> ;
                                                                                                 rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                 rdfs:label "Mischfinanzierung"@de ,
                                                                                                            "Mixed financing"@en ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Eine Mischfinanzierung liegt vor, wenn die verwendeten Mittel aus mehreren
der genannten Quellen stammen und sich der höchste Finanzierungsanteil
(vgl. Be8) nicht ermitteln lässt."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Mittelgeber
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Mittelgeber> rdf:type owl:Class ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr12"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Mittelgeber-001> ;
                                                                                           rdfs:comment """Für die Erhebung im Kerndatensatz werden keine einzelnen Mittelgeber
aufgelistet, sondern die Drittmittel nach den angeführten
Mittelgeberkategorien zusammengefasst.
Erfolgt eine Förderung z.B. durch einen Projektträger des Bundes ist der
Drittmittelgeber als 'Bund' zu erfassen."""@de ,
                                                                                                        """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Eine Übersicht der Zuordnungen ist unter
*http://www.kerndatensatz-forschung.de/version1/Konkordanz_Drittmittelgeber.pdf*
einsehbar.

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                           rdfs:label "Funding Agency"@en ,
                                                                                                      "Mittelgeber"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Monographie
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Monographie> rdf:type owl:Class ;
                                                                                           rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Buch> ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu13"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Monographie-001> ;
                                                                                           rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                           rdfs:label "Monographie"@de ,
                                                                                                      "Monography"@en ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A monograph is a book written by a single or multiple authors dedicated to
a specific topic, which it portrays comprehensively, including all relevant
research findings. [This publication type also comprises: reference and
text books, maps, exhibition catalog and translation if the latter is to be
seen as substantial research achievement]"""@en ,
                                                                                                                                            """Eine Monographie ist ein Buch, geschrieben von einem oder mehreren Autoren,
das sich einem spezifischen Thema widmet und dieses umfassend und unter
Berücksichtigung der relevanten Forschungsergebnisse darstellt.
[Dieser Publikationstyp enthält auch: Fach- und Lehrbuch,
Ausstellungskatalog, Karten, Übersetzung (wenn die Übersetzung eine
substanzielle Forschungsleistung darstellt.)]"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Nebenberuflich
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Nebenberuflich> rdf:type owl:Class ;
                                                                                              rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Taetigkeitsart> ;
                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be36"^^xsd:string ;
                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Nebenberuflich-001> ;
                                                                                              rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                              rdfs:label "Nebenberuflich"@de ,
                                                                                                         "Secondary employment"@en ;
                                                                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Weitere Beschäftigung neben einer anderen hauptberuflichen Tätigkeit
innerhalb oder
außerhalb der Forschungseinrichtung. Die nebenberufliche Tätigkeit kann
stundenweise von hauptberuflich Beschäftigten ausgeübt werden."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NeuerPublikationstyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NeuerPublikationstyp> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                    rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp> ;
                                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu111"^^xsd:string ;
                                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#NeuerPublikationstyp-001> ;
                                                                                                    rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                    rdfs:label "Neuer Publikations- oder Dokumenttyp"@de ,
                                                                                                               "New publication or document type"@en ;
                                                                                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Das Werk kann nicht einem der vorhanden Dokument- oder Publikationstypen
zugeordnet werden. In diesem Fall ist ein Vorschlag für einen neuen
Dokument- oder Publikationstyp einzureichen. Dieser sollte eine klare und
möglichst allgemeine Definition wie auch die Abgrenzung von ähnlichen
bereits vorliegenden Dokument- oder Publikationstypen enthalten."""@de ,
                                                                                                                                                     """The work cannot be attributed to one of the available publication types. In
this case a suggestion for a new document type needs to be deposited. This
suggestion should include a clear and comprehensive definition as well as
clues for the discrimination against the existing document types."""@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NichtErklaert
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NichtErklaert> rdf:type owl:Class ;
                                                                                             rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Mittelgeber> ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr134"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#NichtErklaert-001> ;
                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                             rdfs:label "Nicht erklärt"@de ,
                                                                                                        "Not disclosed"@en ;
                                                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Für diejenigen Projekte, die aus Rechtsgründen nicht dokumentiert werden
dürfen."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NichtErklaertOeffentlicheMittelgeber
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NichtErklaertOeffentlicheMittelgeber> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                    rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NichtErklaert> ;
                                                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr136"^^xsd:string ;
                                                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#NichtErklaertOeffentlicheMittelgeber-001> ;
                                                                                                                    rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                                    rdfs:label "Nicht erklärt (Öffentliche Mittelgeber)"@de ,
                                                                                                                               "Not disclosed (public funding)"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NichtErklaertPrivateMittelgeber
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NichtErklaertPrivateMittelgeber> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                               rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#NichtErklaert> ;
                                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr135"^^xsd:string ;
                                                                                                               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#NichtErklaertPrivateMittelgeber-001> ;
                                                                                                               rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                               rdfs:label "Nicht erklärt (Private Mittelgeber)"@de ,
                                                                                                                          "Not disclosed (private funding)"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Nutzung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Nutzung> rdf:type owl:Class ;
                                                                                       <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi8"^^xsd:string ;
                                                                                       <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Nutzung-001> ;
                                                                                       rdfs:comment """Die Ausdifferenzierungen dieses Datums verstehen sich als Alternativen. Die
Entscheidung über die jeweils anzugebeneden Daten liegt beim
Betreiber/Koordinator."""@de ,
                                                                                                    """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                       rdfs:label "Nutzung / Nutzungsintensität"@de ,
                                                                                                  "Use / Utilisation intensity"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#OpenAccess
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#OpenAccess> rdf:type owl:Class ;
                                                                                          rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Zugangsart> ;
                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi24"^^xsd:string ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#OpenAccess-001> ;
                                                                                          rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                          rdfs:label "Open Access"@de ,
                                                                                                     "Open Access"@en ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """\"Open Access\" bezeichnet die Bereitstellung wesentlicher Ressourcen für die
breite wissenschaftliche (und auch nicht-wissenschaftliche) Öffentlichkeit
in Form von digitalen Datenbanken und zum Teil auch Bibliotheken."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#OrdentlicheProfessoren
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#OrdentlicheProfessoren> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                      rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Professorenbezeichnung> ;
                                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be37"^^xsd:string ;
                                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#OrdentlicheProfessoren-001> ;
                                                                                                      rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                      rdfs:label "Full professorship"@en ,
                                                                                                                 "Ordentliche Professoren"@de ;
                                                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """An der Einrichtung vertraglich beschäftigte Professoren. Personen mit
Dienst- / Berufsbezeichnungen, die unter \"Sonstige Professoren (Be88)\" oder
\"Juniorprofessoren (Be29)\" aufgeführt sind, werden hier nicht erhoben."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Organisationseinheit
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Organisationseinheit> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be75"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                       "Dr121"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                       "Na92"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                       "Pa35"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                       "Pu140"^^xsd:string ;
                                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Organisationseinheit-001> ;
                                                                                                    rdfs:comment """Anzugeben ist jeweils die kleinste, an der Forschungseinrichtung bestehende
organisatorische Einheit, der Personal/Stellen zugeordnet ist/sind. Es wird
empfohlen, bei der Benennung der Organisationseinheiten die Bezeichnungen
des DFG-Research Explorers zu verwenden. Davon abweichende, in
Einrichtungen etablierte, Bezeichnungen sind ebenfalls zulässig. Sie
sollten im Sinne einer einheitlichen Benennung der DFG gemeldet werden.

Objekte werden der Organisationseinheit zugeordnet mit der sie verbunden
sind.

Die Summe aller Organisationseinheiten einer Einrichtung bildet diese
überschneidungsfrei ab.

Vgl. ausführlicher: Spezifikation Kapitel 3.2.3"""@de ;
                                                                                                    rdfs:label "Organisational Unit"@en ,
                                                                                                               "Organisationseinheit"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Patent
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Patent> rdf:type owl:Class ;
                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pa2"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                         "Pa25"^^xsd:string ;
                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Patent-001> ;
                                                                                      rdfs:comment """Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                      rdfs:label "Patent"@de ,
                                                                                                 "Patent"@en ;
                                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Technisch einmalige erteilte Patente. Erteilungen für die gleiche Erfindung
in zwei oder mehr Ländern werden nur einfach gezählt. Wenn ein technisch
einmaliges erteiltes Patent im Vorjahr gezählt wurde, kann es nicht noch
einmal aufgeführt werden.

Erfasst werden Patente mit Beteiligung der berichtenden Einrichtung,
unabhängig von der Zahl möglicher weiterer externer Kooperationspartner."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Person> rdf:type owl:Class ;
                                                                                      owl:equivalentClass <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> ;
                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Person-001> ;
                                                                                      rdfs:label "Person"@de ,
                                                                                                 "Person"@en ;
                                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Zusammenfassendes Konzept für die Darstellung aller personenbezogenen Eigenschaften und Attribute"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Personalkategorie
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Personalkategorie> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be11"^^xsd:string ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Personalkategorie-001> ;
                                                                                                 rdfs:label "Personalkategorie"@de ,
                                                                                                            "Staff category"@en ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Gliederung der Beschäftigten in vier Gruppen:
- Wissenschaftliches und künstlerisches Personal
- Wissenschaftsunterstützendes Personal
- Verwaltungspersonal
- Sonstiges Personal

Für das Kerndatum Vollzeitäquivalente erfolgt die Zuordnung des
Beschäftigten in eine der Gruppen nach Arbeitsvertrag. Bsp: Hat eine Person
einen Arbeitsvertrag mit 50% als wissenschaftliches und künstlerisches
Personal und zu 50% Verwaltungspersonal geht dies anteilig in die
Ausdifferenzierung des Kerndatums Vollzeitäquivalente ein.

Für das Kerndatum Kopfzahlen erfolgt die Zuordnung des Beschäftigten nach
dem Arbeitsvertrag mit dem höchsten Anteil. Bei mehreren Arbeitsverträgen
gleichen Umfangs erfolgt eine individuelle Zuordnung. Diese Zuordnungsregel
gelten auch für die Ausdifferenzierungen.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Eine Übersicht der Zuordnungen ist unter
*http://www.kerndatensatz-forschung.de/version1/Konkordanz_Personalkategorie.pdf*
einsehbar."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Professoren
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Professoren> rdf:type owl:Class ;
                                                                                           rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlichesUndKuenstlerischesPersonal> ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be19"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Professoren-001> ;
                                                                                           rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                           rdfs:label "Professoren"@de ,
                                                                                                      "Professors"@en ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Die Professoren (einschließlich Juniorprofessoren) nehmen die ihrer
Einrichtung jeweils obliegenden Aufgaben in Wissenschaft und Kunst,
Forschung und Lehre in ihren Fächern nach näherer Ausgestaltung ihres
Dienstverhältnisses selbständig wahr."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Professorenbezeichnung
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Professorenbezeichnung> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be41"^^xsd:string ;
                                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Professorenbezeichnung-001> ;
                                                                                                      rdfs:comment "[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]"@de ;
                                                                                                      rdfs:label "Bezeichnung für Professoren"@de ,
                                                                                                                 "Designation for professors"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotion
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotion> rdf:type owl:Class ;
                                                                                         rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifizierungsverfahren> ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be17"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                            "Na43"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Promotion-001> ;
                                                                                         rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                         rdfs:label "Doctorate"@en ,
                                                                                                    "Promotion"@de ;
                                                                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Die Promotion dient als akademisches Examen dem Nachweis der Befähigung für
Forschung in einem bestimmten Fach oder Fachgebiet. Die Zulassung zur
Promotion setzt in der Regel einen Abschluss auf Master-Ebene, also von 300
ECTS-Punkten oder mehr voraus. Promotionen umfassen die Abschlüsse: Dr.,
Ph. D.

Zu erfassen ist, ob der Mitarbeiter promoviert wurde."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotionskooperationspartner
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotionskooperationspartner> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na86"^^xsd:string ;
                                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Promotionskooperationspartner-001> ;
                                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                             rdfs:label "Cooperation partner of doctorate"@en ,
                                                                                                                        "Promotionskooperationspartner"@de ;
                                                                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Angabe, ob Personen auf der Grundlage einer Kooperation zwischen der
Hochschule und einer außeruniversitären Forschungseinrichtung, einer
Fachhochschule, einer anderen Universität oder einer sonstigen Einrichtung
(z.B. aus der Wirtschaft) oder eines Arbeitsvertrags bei einer
außeruniversitären Forschungseinrichtung, einer Fachhochschule, einer
anderen Universität oder einer sonstigen Einrichtung promoviert wurden oder
promovieren."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promoviert
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promoviert> rdf:type owl:Class ;
                                                                                          rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifikation> ;
                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be17"^^xsd:string ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Promoviert-001> ;
                                                                                          rdfs:comment """Zu erfassen ist, ob der Mitarbeiter promoviert wurde.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                          rdfs:label "Postdoc"@en ,
                                                                                                     "Promoviert"@de ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Die Promotion dient als akademisches Examen dem Nachweis der Befähigung für
Forschung in einem bestimmten Fach oder Fachgebiet. Die Zulassung zur
Promotion setzt in der Regel einen Abschluss auf Master-Ebene, also von 300
ECTS-Punkten oder mehr voraus. Promotionen umfassen die Abschlüsse: Dr.,
Ph. D."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikation> rdf:type owl:Class ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu1"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                              "Pu4a"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Publikation-001> ;
                                                                                           rdfs:comment """Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                           rdfs:label "Publication"@en ,
                                                                                                      "Publikation"@de ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A scientific publication is a recorded and published product resulting from
the research of one or more persons. A publication must correspond to an
independent intellectual achievement; purely formal compilations should not
be regarded as scientific publications. Scientific publications are
directed mostly to research colleagues, but formats in which scientific
results are communicated to a wider public, should also be considered.
Publications should be permanently available. Citable and published
research data are also considered as publications."""@en ,
                                                                                                                                            """Eine wissenschaftliche Publikation ist ein manifestes und veröffentlichtes
Produkt, das aus der Forschungsarbeit einer oder mehrerer Personen
resultiert. Eine Publikation muss einer eigenständigen intellektuellen
Leistung entsprechen; rein formale Zusammenstellungen sollen nicht als
wissenschaftliche Publikationen gelten. Wissenschaftliche Publikationen
richten sich zumeist an Forschungskollegen; Berücksichtigung sollen aber
auch Formate finden, in denen wissenschaftliche Resultate an eine breitere
Öffentlichkeit vermittelt werden. Publikationen sollen dauerhaft verfügbar
sein. Auch zitierfähige, veröffentlichte Forschungsdaten gelten als
Publikation."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp> rdf:type owl:Class ;
                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu6"^^xsd:string ;
                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.type.publication"^^xsd:string ;
                                                                                               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Publikationstyp-001> ;
                                                                                               rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                               rdfs:label "Publication type"@en ,
                                                                                                          "Publikationstyp"@de ;
                                                                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Categorization of all publishing formats based on criteria such as
publication and source, e.g. in journal articles, book chapters, monographs."""@en ,
                                                                                                                                                """Kategorisierung aller Publikationsformate anhand von Eigenschaften wie
Erscheinungsweise und Quelle, z.B. in Journalartikel, Sammelbandbeitrag,
Monographie u.a.."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifikation
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifikation> rdf:type owl:Class ;
                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be9"^^xsd:string ;
                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Qualifikation-001> ;
                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                             rdfs:label "Qualification"@en ,
                                                                                                        "Qualifikation"@de ;
                                                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Die Qualifikation der Beschäftigten wird aufgeschlüsselt nach Habilitation
und Promotion. Gezählt wird jeweils der höchste Abschluss."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifikationsschrift
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifikationsschrift> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                     rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp> ;
                                                                                                     <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu146"^^xsd:string ;
                                                                                                     <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Qualifikationsschrift-001> ;
                                                                                                     rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                     rdfs:label "Academic qualification document"@en ,
                                                                                                                "Qualifikationsschrift"@de ;
                                                                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Qualification Theses include Doctoral and Habilitation Theses. It is to be
indicated whether the publication is a Qualification Thesis. In this case,
the type of qualification (habilitation or dissertation) must be specified.

RDA name: Dissertation or thesis information"""@en ,
                                                                                                                                                      """Qualifikationsschriften umfassen Dissertationen und Habilitationen. Es ist
anzugeben ob es sich bei der Publikation um eine Qualifikationsschrift
handelt. In diesem Fall ist die Art der Qualifikationsschrift (Dissertation
oder Habilitation) anzugeben.

RDA-Bezeichnung: Hochschulschriftenvermerk"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifizierungsverfahren
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Qualifizierungsverfahren> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                        <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na4a"^^xsd:string ;
                                                                                                        <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Qualifizierungsverfahren-001> ;
                                                                                                        rdfs:comment """Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                        rdfs:label "Qualification procedure"@en ,
                                                                                                                   "Qualifizierungsverfahren"@de ;
                                                                                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Anzahl an Qualifizierungsverfahren, die der meldenden Hochschule
erfolgreich abgelegt wurden.

Im Sinne des Kerndatensatz Forschung werden die Abschlüsse Promotion und
Habilitation erfasst."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#QuelleneditionDokumenttyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#QuelleneditionDokumenttyp> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                         rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Dokumenttyp> ;
                                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu130"^^xsd:string ;
                                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#QuelleneditionDokumenttyp-001> ;
                                                                                                         rdfs:comment """[Dieser Publikationstyp enthält auch: Wissenschaftliche Musikedition]

[This publication type also contains: Academic Music Edition]
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                         rdfs:label "Quellenedition [Dokumenttyp]"@de ,
                                                                                                                    "Source edition"@en ;
                                                                                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A scholarly edition of primary sources is the publication of historic or
cultural sources with a substantial contribution of the source editor."""@en ,
                                                                                                                                                          """Eine Quellenedition ist die Publikation von geschichts- oder
kulturwissenschaftlichen Quellen mit einem substanziellen Beitrag des
Quelleneditors in Form eines Artikels."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#QuelleneditionPublikationstyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#QuelleneditionPublikationstyp> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                             rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Buch> ;
                                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu47"^^xsd:string ;
                                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#QuelleneditionPublikationstyp-001> ;
                                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                             rdfs:label "Editions of source materials"@en ,
                                                                                                                        "Quellenedition [Publikationstyp]"@de ;
                                                                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A scholarly edition of primary sources is the publication of historic or
cultural sources with a substantial contribution of the source editor.
[This publication type also contains: Academic Music Edition]"""@en ,
                                                                                                                                                              """Eine Quellenedition ist die Publikation von geschichts- oder
kulturwissenschaftlichen Quellen mit einem substanziellen Beitrag des
Quelleneditors in Form eines Buches.
[Dieser Publikationstyp enthält auch: Wissenschaftliche Musikedition]"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Review
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Review> rdf:type owl:Class ;
                                                                                      rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Dokumenttyp> ;
                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu114"^^xsd:string ;
                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Review-001> ;
                                                                                      rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                      rdfs:label "Review"@de ,
                                                                                                 "Review"@en ;
                                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A review is an evaluative account of a published scholarly work, usually
written and signed by a qualified person."""@en ,
                                                                                                                                       """Ein Review ist ein Überblicksartikel, der die Summe von veröffentlichten
wissenschaftlichen Arbeiten zu einem Thema zusammenfasst; normalerweise von
einer besonders qualifizierten Person geschrieben."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Rezension
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Rezension> rdf:type owl:Class ;
                                                                                         rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Dokumenttyp> ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu30"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Rezension-001> ;
                                                                                         rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                         rdfs:label "Rezension"@de ,
                                                                                                    "Write-up"@en ;
                                                                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A review is a critical appraisal of an opus (sometimes more than just one
book)."""@en ,
                                                                                                                                          """Eine Rezension ist ein Artikel, der eine kritische Bewertung eines Werkes
(manchmal auch mehrerer Werke) beinhaltet."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Sammelband
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Sammelband> rdf:type owl:Class ;
                                                                                          rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Buch> ;
                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu23"^^xsd:string ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Sammelband-001> ;
                                                                                          rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                          rdfs:label "Anthology"@en ,
                                                                                                     "Sammelband"@de ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """A book that has been edited by one or more persons. It contains
contributions by different authors in chapters or essays/articles (see
inbook).
[This publication type also includes festschrift (commemorative
publications) and legal commentary (either loose-leaf collection or bound
book), conference proceedings, exhibition catalog, maps]"""@en ,
                                                                                                                                           """Ein Buch, das von einer oder mehreren Personen herausgegeben wurde. Es
enthält Beiträge in Form von Kapiteln oder Aufsätzen verschiedener Autoren
(siehe Sammelbandbeitrag).
[Dieser Publikationstyp enthält auch: Festschrift, Gesetzeskommentare
(Loseblattsammlung oder gebunden), Konferenzband, Ausstellungskatalog,
Karten.]"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Sammelbandbeitrag
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Sammelbandbeitrag> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                 rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Artikel> ;
                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu110"^^xsd:string ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Sammelbandbeitrag-001> ;
                                                                                                 rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                 rdfs:label "Article in edited volume"@en ,
                                                                                                            "Sammelbandbeitrag"@de ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """An inbook is a chapter or a section of an edited book. It is related to the
edited book by the Source (Pu143).

[This publication type also includes: encyclopedia articles, legal
commentary]"""@en ,
                                                                                                                                                  """Ein Sammelbandbeitrag ist ein Kapitel oder ein Abschnitt eines Sammelbandes
und wird mit diesem über Quelle (Pu143) verknüpft.

[Dieser Publikationstyp enthält auch: Enzyklopädie-Artikel,
Gesetzeskommentar.]"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfer
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfer> rdf:type owl:Class ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu2"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "dcterms.creator"^^xsd:string ;
                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Schoepfer-001> ;
                                                                                         rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                         rdfs:label "Creator"@en ,
                                                                                                    "Schöpfer"@de ;
                                                                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Der Vorname und Nachname der schöpfenden Person. Ein Werk kann einen oder
mehrere Schöpfer, z.B. Autoren, haben, die alle aufzulisten sind."""@de ,
                                                                                                                                          """First and last name of the creator. A work may have two or more joint
creators, e.g. authors, which have to be all listed."""@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfertyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Schoepfertyp> rdf:type owl:Class ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu55"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "kds.creator"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Schoepfertyp-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                            rdfs:label "Creator type"@en ,
                                                                                                       "Schöpfertyp"@de ;
                                                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """For the purposes of the core research data set the author role is to be
specified with the metadatum creator type. Standard entry is Author (Pu52).

RDA name: Relationship designator"""@en ,
                                                                                                                                             """Im Sinne des Kerndatensatz Forschung wird die Autorrolle mit dem
Schöpfertyp spezifiziert. Standard-Eintrag ist Autor (Pu52).

RDA-Bezeichnung: Beziehungskennzeichnung"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Seniorprofessoren
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Seniorprofessoren> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                 rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeProfessoren> ;
                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be31"^^xsd:string ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Seniorprofessoren-001> ;
                                                                                                 rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                 rdfs:label "Senior professors"@en ,
                                                                                                            "Seniorprofessoren"@de ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Ein Seniorprofessor arbeitet mit vertraglich festgelegten Rechten und
Pflichten im Forschungs- und Lehrbetrieb."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SharedAccess
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SharedAccess> rdf:type owl:Class ;
                                                                                            rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Zugangsart> ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi23"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#SharedAccess-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                            rdfs:label "Shared Access"@de ,
                                                                                                       "Shared Access"@en ;
                                                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """\"Shared Access\" bezeichnet den Zugang zu klassischen Großgeräten (wie z.B.
Teleskopanlagen) oder Forschungsplattformen (wie z.B. Speziallaboren), die
für eine bestimmte wissenschaftliche Community relevant und für die
Erfüllung ihrer Forschungsaufgaben entscheidend sind. Sie werden deshalb
gemeinsam durch diese
Community geplant, errichtet und betrieben."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Software
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Software> rdf:type owl:Class ;
                                                                                        rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp> ;
                                                                                        <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu45"^^xsd:string ;
                                                                                        <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Software-001> ;
                                                                                        rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                        rdfs:label "Software"@de ,
                                                                                                   "Software"@en ;
                                                                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Software bezeichnet wissenschaftliche Computerprogramme mit einer
dazugehörigen Dokumentation.
[Der Publikationstyp umfasst auch Manuale.]"""@de ,
                                                                                                                                         """Software is a generic term for computer programs and their associated
documentation, as opposed to data used as input and generated as output.
[The publication type also comprises manuals]"""@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Sondermittel
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Sondermittel> rdf:type owl:Class ;
                                                                                            rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Finanzierungsform> ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be87"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                               "Na100"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Sondermittel-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                            rdfs:label "Sondermittel"@de ,
                                                                                                       "Special funds"@en ;
                                                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Sondermittel sind Mittel, die außerhalb des Grundmittelhaushalts vom Träger
zur Verfügung gestellt werden und die nicht Drittmittel sind (z.B. Mittel
aus dem VW-Vorab in Niedersachsen)."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeDrittmittelgeber
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeDrittmittelgeber> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                        rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Mittelgeber> ;
                                                                                                        <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr141"^^xsd:string ;
                                                                                                        <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#SonstigeDrittmittelgeber-001> ;
                                                                                                        rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                        rdfs:label "Other third party funder"@en ,
                                                                                                                   "Sonstige Drittmittelgeber"@de ;
                                                                                                        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Umfasst Mittel von Stiftungen, sonstige öffentliche Mittel (z. B.
Gemeinden, Gemeinde- und Zweckverbände, Bundesagentur für Arbeit),
Hochschulfördergesellschaften aus dem Inland."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeInternationaleOrganisationen
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeInternationaleOrganisationen> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                    rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#EuUndSonstigeInternationaleOrganisationen> ;
                                                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Dr96"^^xsd:string ;
                                                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#SonstigeInternationaleOrganisationen-001> ;
                                                                                                                    rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                                    rdfs:label "Other international organizations"@en ,
                                                                                                                               "Sonstige internationale Organisationen"@de ;
                                                                                                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Z.B. European Science Foundation (ESF), United Nations Educational,
Scientific and Cultural Organization (UNESCO), National Institute of Health
(NIH), National Science Foundation (NSF)"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeKooperationspartner
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeKooperationspartner> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                           rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotionskooperationspartner> ;
                                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na97"^^xsd:string ;
                                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#SonstigeKooperationspartner-001> ;
                                                                                                           rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                           rdfs:label "Other cooperation partners"@en ,
                                                                                                                      "Sonstige Kooperationspartner"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeProfessoren
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeProfessoren> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                   rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Professorenbezeichnung> ;
                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be88"^^xsd:string ;
                                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#SonstigeProfessoren-001> ;
                                                                                                   rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                   rdfs:label "Other professorships"@en ,
                                                                                                              "Sonstige Professoren"@de ;
                                                                                                   <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Professoren, die den Kategorien Juniorprofessoren (falls nicht unter
Juniorprofessoren (Be29) subsumiert), Stiftungsprofessoren,
Vertretungsprofessoren / Lehrstuhlvertreter, Seniorprofessoren,
Hauptberufliche Gastprofessoren zugeordnet sind."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigerTyp
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigerTyp> rdf:type owl:Class ;
                                                                                            rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastrukturtyp> ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi18"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#SonstigerTyp-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Eine Übersicht von Beispielen für die einzelnen Typen ist unter
*http://www.kerndatensatz-forschung.de/version1/Typen_Forschungsinfrastrukturen.pdf*
einsehbar.

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                            rdfs:label "Other type"@en ,
                                                                                                       "Sonstiger Typ"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigesPersonal
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigesPersonal> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                 rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Personalkategorie> ;
                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be73"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                    "Fi30"^^xsd:string ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#SonstigesPersonal-001> ;
                                                                                                 rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                 rdfs:label "Other personnel"@en ,
                                                                                                            "Sonstiges Personal"@de ;
                                                                                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Umfasst Personal, das nicht wissenschaftlich oder
wissenschaftsunterstützend arbeitet und kein Verwaltungspersonal ist.

Diese Kategorie lässt sich direkt aus Kategorien im Sinne der
Hochschulstatistik und der Finanz- und Personalstatistik ableiten.

Die Zuordnung von Pflegepersonal erfolgt analog zu Destatis in dieser
Kategorie."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigesWissenschaftlichesUndKuenstlerischesPersonal
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigesWissenschaftlichesUndKuenstlerischesPersonal> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                                     rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlichesUndKuenstlerischesPersonal> ;
                                                                                                                                     <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be85"^^xsd:string ;
                                                                                                                                     <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#SonstigesWissenschaftlichesUndKuenstlerischesPersonal-001> ;
                                                                                                                                     rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                                                     rdfs:label "Other scientific and artistic staff"@en ,
                                                                                                                                                "Sonstiges wissenschaftliches und künstlerisches Personal"@de ;
                                                                                                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Umfasst Lehrkräfte für besondere Aufgaben sowie Assistenten und
Dozenten."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Stiftungsprofessoren
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Stiftungsprofessoren> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                    rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeProfessoren> ;
                                                                                                    <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be59"^^xsd:string ;
                                                                                                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Stiftungsprofessoren-001> ;
                                                                                                    rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                    rdfs:label "Endowment professorship"@en ,
                                                                                                               "Stiftungsprofessoren"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StrukturiertesPromotionsprogramm
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#StrukturiertesPromotionsprogramm> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na3"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                                   "Na48"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                                   "Na6"^^xsd:string ;
                                                                                                                <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#StrukturiertesPromotionsprogramm-001> ;
                                                                                                                rdfs:label "Structured doctoral programme"@en ,
                                                                                                                           "Strukturiertes Promotionsprogramm"@de ;
                                                                                                                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Aggregation über den Namen des Programms."@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Taetigkeitsart
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Taetigkeitsart> rdf:type owl:Class ;
                                                                                              <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be32"^^xsd:string ;
                                                                                              <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Taetigkeitsart-001> ;
                                                                                              rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                              rdfs:label "Type of activity"@en ,
                                                                                                         "Tätigkeitsart"@de ;
                                                                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Nicht erhoben werden geringfügig Beschäftigte mit weniger als 20 Stunden
Arbeitszeit (Kurse, Einzelvorträge) im gesamten Berichtsjahr."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Teilzeit
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Teilzeit> rdf:type owl:Class ;
                                                                                        rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Hauptberuflich> ;
                                                                                        <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be56"^^xsd:string ;
                                                                                        <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Teilzeit-001> ;
                                                                                        rdfs:comment "[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]"@de ;
                                                                                        rdfs:label "Part-time"@en ,
                                                                                                   "Teilzeit"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Unbefristet
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Unbefristet> rdf:type owl:Class ;
                                                                                           rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Befristung> ;
                                                                                           <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be34"^^xsd:string ;
                                                                                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Unbefristet-001> ;
                                                                                           rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                           rdfs:label "Unbefristet"@de ,
                                                                                                      "Unlimited"@en ;
                                                                                           <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Eine unbefristeter Vertrag liegt vor, wenn die Vertragslaufzeit in Monaten
(Be39) keinen Wert aufweist."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Universitaet
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Universitaet> rdf:type owl:Class ;
                                                                                            rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Promotionskooperationspartner> ;
                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Na96"^^xsd:string ;
                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Universitaet-001> ;
                                                                                            rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                            rdfs:label "University"@en ,
                                                                                                       "Universität"@de ;
                                                                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Hochschulen werden als Universitäten erfasst, sobald Promotionsrecht
vorliegt."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#UserAccess
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#UserAccess> rdf:type owl:Class ;
                                                                                          rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Zugangsart> ;
                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi22"^^xsd:string ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#UserAccess-001> ;
                                                                                          rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                          rdfs:label "User Access"@de ,
                                                                                                     "User Access"@en ;
                                                                                          <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """\"User Access\" bezieht sich auf einen geregelten Zugang zu Ressourcen
aufgrund von Bewerbung und Registrierung einzelner, qualifizierter
Expertennutzer – oft auch aus verschiedenen disziplinären Zusammenhängen –,
wie es beispielsweise bei Bioprobenbanken, Archiven oder
Spezialbibliotheken üblich ist."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Verlag
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Verlag> rdf:type owl:Class ;
                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu67"^^xsd:string ;
                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#pgbid> "dcterms.publisher"^^xsd:string ;
                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Verlag-001> ;
                                                                                      rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                      rdfs:label "Publisher"@en ,
                                                                                                 "Verlag"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Verteilt
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Verteilt> rdf:type owl:Class ;
                                                                                        rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastrukturart> ;
                                                                                        <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi20"^^xsd:string ;
                                                                                        <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Verteilt-001> ;
                                                                                        rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                        rdfs:label "Distributed"@en ,
                                                                                                   "Verteilt"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Vertretungsprofessoren
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Vertretungsprofessoren> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                      rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#SonstigeProfessoren> ;
                                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be58"^^xsd:string ;
                                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Vertretungsprofessoren-001> ;
                                                                                                      rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                      rdfs:label "Limited term professor"@en ,
                                                                                                                 "Vertretungsprofessoren / Lehrstuhlvertreter"@de ;
                                                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Vertretungsprofessoren bzw. Lehrstuhlvertreter sind zeitlich befristet
eingestellte Wissenschaftler, die üblicherweise semesterweise die
Verwaltung einer Professur übernehmen.

Gastprofessoren/-wissenschaftler, die z. B. in Forschungsfreisemestern
zusätzlich zum Lehrstuhlinhaber Vertretungsleistungen erbringen sollten
hier nicht gezählt werden."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Verwaltungspersonal
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Verwaltungspersonal> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                   rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Personalkategorie> ;
                                                                                                   <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be28"^^xsd:string ;
                                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Verwaltungspersonal-001> ;
                                                                                                   rdfs:comment """Hinweis: Das wissenschaftsnahe, das wissenschaftsunterstützende und das
Verwaltungspersonal entsprechen in Summe dem nichtwissenschaftlichen
Personal bei Destatis."""@de ,
                                                                                                                """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                   rdfs:label "Administrative personnel"@en ,
                                                                                                              "Verwaltungspersonal"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Virtuell
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Virtuell> rdf:type owl:Class ;
                                                                                        rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastrukturart> ;
                                                                                        <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi21"^^xsd:string ;
                                                                                        <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Virtuell-001> ;
                                                                                        rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                        rdfs:label "Virtual"@en ,
                                                                                                   "Virtuell"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Vollzeit
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Vollzeit> rdf:type owl:Class ;
                                                                                        rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Hauptberuflich> ;
                                                                                        <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be55"^^xsd:string ;
                                                                                        <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Vollzeit-001> ;
                                                                                        rdfs:comment "[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]"@de ;
                                                                                        rdfs:label "Full-time"@en ,
                                                                                                   "Vollzeit"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlicheOderKuenstlerischeHilfskraefte
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlicheOderKuenstlerischeHilfskraefte> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                               rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlichesUndKuenstlerischesPersonal> ;
                                                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be18"^^xsd:string ;
                                                                                                                               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#WissenschaftlicheOderKuenstlerischeHilfskraefte-001> ;
                                                                                                                               rdfs:comment """Die Definition von wissenschaftlichen oder künstlerischen Hilfskräften
richtet sich nach den jeweiligen Landeshochschulgesetzen.

Für den Kerndatensatz Forschung werden keine studentischen Hilfskräfte
angegeben."""@de ,
                                                                                                                                            """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                                               rdfs:label "Scientific and artistic student assistants"@en ,
                                                                                                                                          "Wissenschaftliche oder künstlerische Hilfskräfte"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlicheUndKuenstlerischeMitarbeiter
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlicheUndKuenstlerischeMitarbeiter> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                             rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlichesUndKuenstlerischesPersonal> ;
                                                                                                                             <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be22"^^xsd:string ;
                                                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#WissenschaftlicheUndKuenstlerischeMitarbeiter-001> ;
                                                                                                                             rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                                             rdfs:label "Scientific and artistic assistants"@en ,
                                                                                                                                        "Wissenschaftliche und künstlerische Mitarbeiter"@de ;
                                                                                                                             <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Wissenschaftliche Mitarbeiter sind die den Fachbereichen, den
wissenschaftlichen Einrichtungen oder den Betriebseinheiten zugeordnete
Beamte und Angestellte, denen wissenschaftliche Dienstleistungen obliegen.
Zu den wissenschaftlichen Dienstleistungen gehört es auch, Studenten
Fachwissen und praktische Fertigkeiten zu vermitteln und sie in der
Anwendung wissenschaftlicher Methoden zu unterweisen, soweit dies zur
Gewährleistung des erforderlichen Lehrangebots notwendig ist. Im Bereich
der Medizin zählen zu den wissenschaftlichen Dienstleistungen auch
Tätigkeiten in der Krankenversorgung.

Hauptberuflich an der Hochschule tätige Personen mit ärztlichen,
zahnärztlichen oder tierärztlichen Aufgaben, die nicht Professor oder
Hochschuldozent sind, sind in der Regel dienst- und
mitgliedschaftsrechtlich den wissenschaftlichen Mitarbeitern gleichgestellt.

Entsprechende Regelungen gelten für künstlerische Mitarbeiter."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlicheVortragsfolien
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlicheVortragsfolien> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                               rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Publikationstyp> ;
                                                                                                               <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu44"^^xsd:string ;
                                                                                                               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#WissenschaftlicheVortragsfolien-001> ;
                                                                                                               rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                                               rdfs:label "Scientific presentation slides"@en ,
                                                                                                                          "Wissenschaftliche Vortragsfolien"@de ;
                                                                                                               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Slides are publicly available visual representations of oral contributions
given at scientific events.

[e.g. published on slideshare.net]"""@en ,
                                                                                                                                                                """Vortragsfolien sind öffentlich zugängliche visuelle Darstellungen von
mündlichen Beiträgen auf wissenschaftlichen Veranstaltungen.

[z.B. auf slideshare.net veröffentlicht]"""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlicherArtikel
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlicherArtikel> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                         rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Dokumenttyp> ;
                                                                                                         <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu112"^^xsd:string ;
                                                                                                         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#WissenschaftlicherArtikel-001> ;
                                                                                                         rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                         rdfs:label "Scientific article"@en ,
                                                                                                                    "Wissenschaftlicher Artikel"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlichesUndKuenstlerischesPersonal
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftlichesUndKuenstlerischesPersonal> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                            rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Personalkategorie> ;
                                                                                                                            <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be68"^^xsd:string ;
                                                                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#WissenschaftlichesUndKuenstlerischesPersonal-001> ;
                                                                                                                            rdfs:comment "[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]"@de ;
                                                                                                                            rdfs:label "Scientific and artistic staff"@en ,
                                                                                                                                       "Wissenschaftliches und künstlerisches Personal"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftsunterstuetzendesPersonal
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#WissenschaftsunterstuetzendesPersonal> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                                     rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Personalkategorie> ;
                                                                                                                     <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Be63"^^xsd:string ,
                                                                                                                                                                                        "Fi26"^^xsd:string ;
                                                                                                                     <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#WissenschaftsunterstuetzendesPersonal-001> ;
                                                                                                                     rdfs:comment """Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ;
                                                                                                                     rdfs:label "Science supporting staff"@en ,
                                                                                                                                "Wissenschaftsunterstützendes Personal"@de ;
                                                                                                                     <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """Wissenschaftsunterstützendes Personal umfasst im Sinne des Kerndatensatz
Forschung folgende Tätigkeiten:
• interne wissenschaftlich-technische Unterstützungsleistungen, nicht
direkt zuzuordnen
• Betrieb von wissenschaftlichen Großgeräten: Expositionskammern,
Beschleuniger.
• Betrieb von wissenschaftlichen Technologieplattformen und
Serviceeinrichtungen:
Versuchstierzucht und -haltung, wissenschaftliche Werkstätten für Modell-
und Apparatebau.
• wissenschaftliche Serviceeinrichtungen zur vorwiegend internen Nutzung:
Bibliotheks- und Informationsdienste, wissenschaftliches Rechenzentrum.
• Arbeitsschutz-spezifisch für wissenschaftliche Arbeiten: Strahlenschutz
oder gentechnische Sicherheit.

Eine doppelte Zuordnung zum wissenschaftlichen Personal und
wissenschaftsunterstützenden Personal ist zu vermeiden. Bei einer
anteiligen Vertragszuordnung ist bei Vollzeitäquivalenten eine prozentuale
Zuordnung zu treffen, bei Kopfzahlen erfolgt die Zuordnung zum höheren
Anteil.

Diese Kategorie lässt sich direkt aus Kategorien im Sinne der
Hochschulstatistik und der Finanz- und Personalstatistik ableiten:
- Finanz- und Personalstatistik: \"Technisches bzw.
wissenschaftsunterstützendes Personal\"
- Hochschulstatistik: \"Bibliothekspersonal und technisches Personal\"
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Eine Übersicht der Zuordnungen ist unter
*http://www.kerndatensatz-forschung.de/version1/Konkordanz_Personalkategorie.pdf*
einsehbar."""@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Wissensressourcen
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Wissensressourcen> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                 rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Forschungsinfrastrukturtyp> ;
                                                                                                 <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi16"^^xsd:string ;
                                                                                                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Wissensressourcen-001> ;
                                                                                                 rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit (Listenform)]

Eine Übersicht von Beispielen für die einzelnen Typen ist unter
*http://www.kerndatensatz-forschung.de/version1/Typen_Forschungsinfrastrukturen.pdf*
einsehbar.

Hinweis: Definition wurde im Zuge der \"Abnahmesitzung\" des Beirates
angepasst."""@de ;
                                                                                                 rdfs:label "Knowledge resources"@en ,
                                                                                                            "Wissensressourcen"@de .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Zugangsart
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Zugangsart> rdf:type owl:Class ;
                                                                                          <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Fi6"^^xsd:string ;
                                                                                          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#Zugangsart-001> ;
                                                                                          rdfs:comment """Hinweis: Die Art des Zugangs ist nicht optional, wenn eine
Forschungsinfrastruktur eingetragen wird.
[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]

Hinweis: Definition wurde aufgrund der Rückmeldungen zur Beta-Version
angepasst."""@de ,
                                                                                                       """Mehrfachnennungen möglich:
A) User Access (z.B. über wissenschaftliches Antragsverfahren für externe
Nutzer)
B) Shared Access (z.B. über wissenschaftliche Kollaborationen mit der
Betreibereinrichtung)
C) Open Access (Freier Zugang zu bspw. Wissensressourcen)

Wird eine FI auf verschiedenen Wegen zur Nutzung angeboten (bspw. lokal und
virtuell) so sind zwei Meldungen erforderlich. So kann z.B. eine physische
Sammlung 'lokal' und ihr Digitalisat in Form einer Datenbank 'virtuell'
genutzt werden. Weiterhin sind je nach Verortung einer FI in der verlinkten
Matrix unterschiedliche Angaben zu Nutzung/Auslastung sinnvoll (bspw.
Unterscheidung der Angaben für lokal + User Access und virtuellen + open
access)."""@de ;
                                                                                          rdfs:label "Art des Zugangs"@de ,
                                                                                                     "Type of access"@en .


###  http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#ePaper
<http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#ePaper> rdf:type owl:Class ;
                                                                                      rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Artikel> ;
                                                                                      <http://kerndatensatz-forschung.de/owl/Meta#inhaltlicheDefinition> "Pu29"^^xsd:string ;
                                                                                      <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis/version1#ePaper-001> ;
                                                                                      rdfs:comment """[Ausdifferenzierungmöglichkeit (Summenform) / Gruppierungsmöglichkeit
(Listenform)]"""@de ;
                                                                                      rdfs:label "ePaper"@de ,
                                                                                                 "ePaper"@en ;
                                                                                      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> """An ePaper is a scientific article that is published in a scientific
repository or database e.g. arXiv.org. This category also includes
preprints."""@en ,
                                                                                                                                       """Ein ePaper ist ein wissenschaftlicher Artikel, der in einem
wissenschaftlichen Repositorium, z.B. arXiv.org, oder einer Datenbank
veröffentlicht wird. Die Kategorie schließt auch Preprints ein."""@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Anwenden
:Anwenden rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Handlungsfeld ;
          owl:disjointWith :Wissenstransferaktivitaet ;
          <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Anwenden-001> ;
          rdfs:label "Anwenden"@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Beraten
:Beraten rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf :Handlungsfeld ;
         owl:disjointWith :Wissenstransferaktivitaet ;
         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Beraten-001> ;
         rdfs:label "Beraten"@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Co-Leitung
:Co-Leitung rdf:type owl:Class ;
            rdfs:subClassOf :Organisationsrolle ;
            <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Co-Leitung-001> ;
            rdfs:label "Co-Leitung"@de ,
                       "Deputy Head"@en .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Forschungsbereich
:Forschungsbereich rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf <http://kerndatensatz-forschung.de/version1/technisches_datenmodell/owl/Basis#Organisationseinheit> ;
                   rdfs:label "Forschungsbereich"@de ,
                              "Science Programme"@en .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Generaldirektor
:Generaldirektor rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf :Organisationsrolle ;
                 <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Generaldirektor-001> ;
                 rdfs:label "General Director"@en ,
                            "Generaldirektor"@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Geschaeftsfuehrer
:Geschaeftsfuehrer rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:subClassOf :Organisationsrolle ;
                   <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Geschaeftsfuehrer-001> ;
                   rdfs:label "Geschäftsführer"@de ,
                              "Managing Director"@en .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Handlungsfeld
:Handlungsfeld rdf:type owl:Class ;
               owl:disjointWith :Wissenstransferaktivitaet ;
               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Handlungsfeld-001> ;
               rdfs:label "Handlungsfeld"@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Kommunizieren
:Kommunizieren rdf:type owl:Class ;
               rdfs:subClassOf :Handlungsfeld ;
               owl:disjointWith :Wissenstransferaktivitaet ;
               <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Kommunizieren-001> ;
               rdfs:label "Kommunizieren"@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Kooperationspartner
:Kooperationspartner rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:isDefinedBy : ;
                     rdfs:label "Cooperation partner"@en ,
                                "Kooperationspartner"@de ;
                     owl:versionInfo <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Kooperationspartner-001> .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Leitthema
:Leitthema rdf:type owl:Class ;
           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Leitthema-001> ;
           rdfs:isDefinedBy : ;
           rdfs:label "Guiding theme"@en ,
                      "Leitthema"@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Leitung
:Leitung rdf:type owl:Class ;
         rdfs:subClassOf :Organisationsrolle ;
         <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Leitung-001> ;
         rdfs:label "Head"@en ,
                    "Leitung"@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Organisationsrolle
:Organisationsrolle rdf:type owl:Class ;
                    <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Organisationsrolle-001> ;
                    rdfs:label "Organisationsrolle"@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Sekretariat
:Sekretariat rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :Organisationsrolle ;
             <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Sekretariat-001> ;
             rdfs:label "Secretariat"@en ,
                        "Sekretariat"@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Stellvertreter
:Stellvertreter rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf :Organisationsrolle ;
                <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Stellvertreter-001> ;
                rdfs:label "Deputy"@en ,
                           "Stellvertreter"@de .


###  http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon#Wissenstransferaktivitaet
:Wissenstransferaktivitaet rdf:type owl:Class ;
                           <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Wissenstransferaktivitaet-001> ;
                           rdfs:label "Wissenstransferaktivität"@de .


###  http://purl.org/cerif/frapo/FundingAgency
<http://purl.org/cerif/frapo/FundingAgency> rdf:type owl:Class ;
                                            rdfs:subClassOf <http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization> ;
                                            rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/cerif/frapo/> ;
                                            rdfs:label "Funding agency"@en ,
                                                       "Förderagentur"@de ;
                                            <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An organization that provides funding for projects or resources, often in the form of grants awarded on the basis of competitive application."@en .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization
<http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization> rdf:type owl:Class ;
                                         rdfs:isDefinedBy <http://xmlns.com/foaf/0.1/> ;
                                         rdfs:label "Organisation"@de ,
                                                    "Organization"@en ;
                                         <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status> "stable"^^xsd:string ;
                                         <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An organization."@en .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Person
<http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> rdf:type owl:Class .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Project
<http://xmlns.com/foaf/0.1/Project> rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:label "Project"@en ,
                                               "Projekt"@de ;
                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "In FRAPO, a project is an administrative entity that enables an endeavour such as a research investigation. A project relates to the administrative aspects of undertaking an endeavour, including the funding obtained, the people employed, and the management of the project in terms of deadlines and deliverables. In contrast, an endeavour such as a research investigation relate to the academic and practical aspects of undertaking that endeavour - thus for a research investigation: the research itself, including the hypotheses being investigated, the experiments being undertaken, the data being gathered and analysed, the interpretations being drawn from the data, and the results obtained."@en .


###  https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach
<https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                owl:disjointWith <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ,
                                                                                                                 <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Kategorie> ;
                                                                                                rdfs:label "Fach"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium
<https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                         owl:disjointWith <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Kategorie> ;
                                                                                                         rdfs:label "Fachkollegium"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Kategorie
<https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Kategorie> rdf:type owl:Class ;
                                                                                                     rdfs:label "Kategorie"@de .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-05> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "101"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Alte Kulturen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "101-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Ur- und Frühgeschichte (weltweit)"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "101-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Klassische Philologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "101-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Alte Geschichte"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "101-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Klassische Archäologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "101-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Ägyptische und Vorderasiatische Altertumswissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-04> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "102"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Geschichtswissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "102-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Mittelalterliche Geschichte"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "102-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Frühneuzeitliche Geschichte"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "102-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Neuere und Neueste Geschichte (einschl. Europäische Geschichte der Neuzeit und Außereuropäische Geschichte)"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "102-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Wissenschaftsgeschichte"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-03> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "103"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Kunst-, Musik-, Theater- und Medienwissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "103-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Kunstgeschichte"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "103-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Musikwissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "103-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Theater- und Medienwissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-04> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "104"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Sprachwissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "104-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Allgemeine und Vergleichende Sprachwissenschaft, Typologie, Außereuropäische Sprachen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "104-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Einzelsprachwissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "104-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Historische Linguistik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "104-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Angewandte Sprachwissenschaften, Experimentelle Linguistik, Computerlinguistik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-04> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "105"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Literaturwissenschaft"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "105-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Ältere deutsche Literatur"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "105-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Neuere deutsche Literatur"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "105-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Europäische und Amerikanische Literaturen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "105-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Allgemeine und vergleichende Literaturwissenschaft; Kulturwissenschaft"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-05> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "106"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Sozial- und Kulturanthropologie, Außereuropäische Kulturen, Judaistik und Religionswissenschaft"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "106-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Ethnologie und Europäische Ethnologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "106-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Asienbezogene Wissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "106-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Afrika-, Amerika- und Ozeanienbezogene Wissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "106-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Islamwissenschaften, Arabistik, Semitistik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "106-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Religionswissenschaft und Judaistik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107#107-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107#107-02> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "107"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Theologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107#107-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107#107-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "107-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Evangelische Theologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107#107-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107#107-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "107-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Katholische Theologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-03> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "108"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Philosophie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "108-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Geschichte der Philosophie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "108-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Theoretische Philosophie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "108-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Praktische Philosophie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-04> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "109"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Erziehungswissenschaft und Bildungsforschung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "109-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Allgemeine und Historische Pädagogik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "109-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Allgemeines und fachbezogenes Lehren und Lernen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "109-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Bildungssysteme und Bildungsinstitutionen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "109-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Pädagogische Sozial- und Organisationsforschung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-04> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "110"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Psychologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "110-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Allgemeine, Biologische und Mathematische Psychologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "110-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Entwicklungspsychologie und Pädagogische Psychologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "110-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Sozialpsychologie und Arbeits- und Organisationspsychologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "110-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Differentielle Psychologie, Klinische Psychologie, Medizinische Psychologie, Methoden"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-04> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "111"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Sozialwissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "111-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Soziologische Theorie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "111-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Empirische Sozialforschung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "111-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Publizistik und Kommunikationswissenschaft"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "111-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Politikwissenschaft"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-05> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "112"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Wirtschaftswissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "112-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Wirtschaftstheorie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "112-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Wirtschaftspolitik und Finanzwissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "112-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Betriebswirtschaftslehre"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "112-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Statistik und Ökonometrie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "112-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Wirtschafts- und Sozialgeschichte"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-05> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "113"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Rechtswissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "113-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Grundlagen des Rechts und der Rechtswissenschaft"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "113-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Privatrecht"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "113-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Öffentliches Recht"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "113-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Strafrecht, Strafprozessrecht"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "113-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Kriminologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-05> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-06> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-07> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-08> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "201"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Grundlagen der Biologie und Medizin"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "201-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Biochemie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "201-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Biophysik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "201-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Zellbiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "201-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Strukturbiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "201-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Allgemeine Genetik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-06
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-06> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "201-06"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Entwicklungsbiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-07
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-07> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "201-07"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Bioinformatik und Theoretische Biologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-08
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-08> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "201-08"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Anatomie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-05> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-06> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-07> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "202"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Pflanzenwissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "202-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Evolution und Systematik der Pflanzen und Pilze"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "202-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Pflanzenökologie und Ökosystemforschung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "202-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Organismische Interaktionen und chemische Ökologie pflanzlicher Systeme"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "202-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Pflanzenphysiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "202-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Biochemie und Biophysik der Pflanzen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-06
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-06> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "202-06"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Zell- und Entwicklungsbiologie der Pflanzen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-07
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-07> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "202-07"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Genetik der Pflanzen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-05> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-06> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "203"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Zoologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "203-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Systematik und Morphologie der Tiere"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "203-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Evolution, Anthropologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "203-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Ökologie der Tiere, Biodiversität und Ökosystemforschung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "203-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Biologie des Verhaltens und der Sinne"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "203-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Biochemie und Physiologie der Tiere"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-06
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-06> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "203-06"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Evolutionäre Zell- und Entwicklungsbiologie der Tiere"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-05> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "204"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Mikrobiologie, Virologie und Immunologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "204-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Stoffwechselphysiologie, Biochemie und Genetik der Mikroorganismen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "204-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Mikrobielle Ökologie und Angewandte Mikrobiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "204-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Medizinische Mikrobiologie, Parasitologie, medizinische Mykologie und Hygiene, Molekulare Infektionsbiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "204-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Virologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "204-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Immunologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-05> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-06> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-07> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-08> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-09> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-10> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-11> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-12> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-13> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-14> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-15> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-16> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-17> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-18> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-19> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-20> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-21> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-22> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-23> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-24> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-25> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-26> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-27> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-28> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-29> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-30> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-31> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-32> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "205"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Medizin"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Epidemiologie, Medizinische Biometrie, Medizinische Informatik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Public Health, medizinische Versorgungsforschung, Sozialmedizin"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Humangenetik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Physiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Ernährungswissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-06
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-06> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-06"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Pathologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-07
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-07> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-07"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Klinische Chemie und Pathobiochemie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-08
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-08> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-08"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Pharmazie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-09
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-09> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-09"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Pharmakologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-10
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-10> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-10"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Toxikologie, Arbeitsmedizin und Rechtsmedizin"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-11
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-11> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-11"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Anästhesiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-12
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-12> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-12"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Kardiologie, Angiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-13
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-13> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-13"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Pneumologie, Klinische Infektiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-14
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-14> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-14"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Hämatologie, Onkologie, Transfusionsmedizin"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-15
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-15> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-15"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Gastroenterologie, Stoffwechsel"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-16
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-16> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-16"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Nephrologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-17
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-17> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-17"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Endokrinologie, Diabetologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-18
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-18> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-18"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Rheumatologie, Klinische Immunologie, Allergologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-19
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-19> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-19"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Dermatologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-20
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-20> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-20"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Kinder- und Jugendmedizin"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-21
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-21> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-21"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Frauenheilkunde und Geburtshilfe"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-22
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-22> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-22"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Reproduktionsmedizin/ -biologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-23
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-23> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-23"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Urologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-24
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-24> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-24"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Biogerontologie und Geriatrie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-25
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-25> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-25"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Allgemein- und Viszeralchirurgie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-26
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-26> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-26"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Herz-, Thorax-, Gefäßchirurgie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-27
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-27> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-27"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Unfallchirurgie und Orthopädie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-28
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-28> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-28"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Zahnheilkunde; Mund-, Kiefer- und Gesichtschirurgie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-29
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-29> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-29"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Hals-Nasen-Ohrenheilkunde"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-30
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-30> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-30"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Radiologie und Nuklearmedizin"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-31
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-31> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-31"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Radioonkologie und Strahlenbiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-32
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-32> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "205-32"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Biomedizinische Technik und Medizinische Physik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-05> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-06> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-07> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-08> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-09> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-10> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-11> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "206"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Neurowissenschaft"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "206-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Molekulare Neurowissenschaft und Neurogenetik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "206-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Zelluläre Neurowissenschaft"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "206-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Entwicklungsneurobiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "206-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Systemische Neurowissenschaft, Computational Neuroscience, Verhalten"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "206-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Organismische Neurobiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-06
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-06> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "206-06"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Kognitive Neurowissenschaft"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-07
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-07> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "206-07"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Molekulare und Zelluläre Neurologie, Neuropathologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-08
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-08> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "206-08"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Klinische Neurowissenschaften I - Neurologie, Neurochirurgie, Neuroradiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-09
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-09> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "206-09"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Biologische und molekulare Psychiatrie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-10
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-10> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "206-10"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Klinische Neurowissenschaften II - Psychiatrie, Psychotherapie, Kinder- und Jugendspychiatrie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-11
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-11> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "206-11"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Klinische Neurowissenschaften III - Augenheilkunde"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-05> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-06> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-07> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-08> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-09> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-10> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-11> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-12> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "207"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Agrar-, Forstwissenschaften und Tiermedizin"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "207-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Bodenwissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "207-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Pflanzenbau und Agrartechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "207-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Pflanzenernährung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "207-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Ökologie von Agrarlandschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "207-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Pflanzenzüchtung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-06
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-06> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "207-06"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Phytomedizin"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-07
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-07> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "207-07"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Agrarökonomie und -soziologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-08
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-08> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "207-08"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Forstwissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-09
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-09> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "207-09"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Tierzucht, Tierhaltung und Tierhygiene"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-10
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-10> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "207-10"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Tierernährung und Tierernährungsphysiologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-11
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-11> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "207-11"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Grundlagen der Tiermedizin"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-12
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-12> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "207-12"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Grundlagen von Pathogenese, Diagnostik, Therapie und Klinische Tiermedizin"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301#301-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301#301-02> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "301"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Molekülchemie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301#301-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301#301-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "301-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Anorganische Molekülchemie - Synthese, Charakterisierung, Theorie und Modellierung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301#301-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301#301-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "301-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Organische Molekülchemie - Synthese, Charakterisierung, Theorie und Modellierung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-03> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "302"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Chemische Festkörper- und Oberflächenforschung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "302-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Festkörper- und Oberflächenchemie, Materialsynthese"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "302-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Physikalische Chemie von Festkörpern und Oberflächen, Materialcharakterisierung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "302-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Theorie und Modellierung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303#303-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303#303-02> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "303"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Physikalische und Theoretische Chemie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303#303-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303#303-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "303-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Physikalische Chemie von Molekülen, Flüssigkeiten und Grenzflächen - Spektroskopie, Kinetik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303#303-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303#303-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "303-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Allgemeine Theoretische Chemie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=304
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=304> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=304#304-01> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "304"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Analytik, Methodenentwicklung (Chemie)"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=304#304-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=304#304-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=304> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "304-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Analytik, Methodenentwicklung (Chemie)"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305#305-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305#305-02> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "305"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Biologische Chemie und Lebensmittelchemie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305#305-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305#305-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "305-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Biologische und Biomimetische Chemie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305#305-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305#305-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "305-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Lebensmittelchemie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-03> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "306"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Polymerforschung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "306-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Präparative und Physikalische Chemie von Polymeren"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "306-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Experimentelle und Theoretische Polymerphysik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "306-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Polymermaterialien"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307#307-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307#307-02> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "307"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Physik der kondensierten Materie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307#307-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307#307-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "307-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Experimentelle Physik der kondensierten Materie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307#307-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307#307-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "307-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Theoretische Physik der kondensierten Materie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=308
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=308> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=308#308-01> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "308"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Optik, Quantenoptik und Physik der Atome, Moleküle und Plasmen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=308#308-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=308#308-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=308> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "308-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Optik, Quantenoptik, Physik der Atome, Moleküle und Plasmen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=309
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=309> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=309#309-01> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "309"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Teilchen, Kerne und Felder"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=309#309-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=309#309-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=309> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "309-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Kern- und Elementarteilchenphysik, Quantenmechanik, Relativitätstheorie, Felder"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=310
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=310> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=310#310-01> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "310"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Statistische Physik, Weiche Materie, Biologische Physik, Nichtlineare Dynamik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=310#310-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=310#310-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=310> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "310-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Statistische Physik, Weiche Materie, Biologische Physik, Nichtlineare Dynamik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=311
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=311> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=311#311-01> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "311"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Astrophysik und Astronomie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=311#311-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=311#311-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=311> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "311-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Astrophysik und Astronomie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=312
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=312> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=312#312-01> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "312"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Mathematik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=312#312-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=312#312-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=312> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "312-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Mathematik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313#313-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313#313-02> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "313"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Atmosphären-, Meeres- und Klimaforschung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313#313-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313#313-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "313-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Physik und Chemie der Atmosphäre"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313#313-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313#313-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "313-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Physik, Chemie und Biologie des Meeres"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=314
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=314> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=314#314-01> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "314"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Geologie und Paläontologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=314#314-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=314#314-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=314> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "314-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Geologie, Ingenieurgeologie, Paläontologie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315#315-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315#315-02> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "315"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Geophysik und Geodäsie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315#315-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315#315-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "315-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Physik des Erdkörpers"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315#315-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315#315-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "315-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Geodäsie, Photogrammetrie, Fernerkundung, Geoinformatik, Kartographie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=316
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=316> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=316#316-01> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "316"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Geochemie, Mineralogie und Kristallographie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=316#316-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=316#316-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=316> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "316-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Organische und Anorganische Geochemie, Biogeochemie, Mineralogie, Petrologie, Kristallographie, Lagerstättenkunde"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317#317-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317#317-02> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "317"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Geographie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317#317-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317#317-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "317-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Physische Geographie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317#317-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317#317-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "317-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Humangeographie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=318
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=318> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=318#318-01> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "318"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Wasserforschung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=318#318-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=318#318-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=318> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "318-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Hydrogeologie, Hydrologie, Limnologie, Siedlungswasserwirtschaft, Wasserchemie, Integrierte Wasser-Ressourcen Bewirtschaftung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-05> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-06> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "401"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Produktionstechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "401-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Spanende Fertigungstechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "401-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Ur- und Umformtechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "401-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Füge-, Montage- und Trenntechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "401-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Kunststofftechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "401-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Produktionsorganisation und Betriebswissenschaften"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-06
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-06> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "401-06"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Werkzeugmaschinen und Produktionsautomatisierung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-04> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "402"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Mechanik und Konstruktiver Maschinenbau"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "402-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Konstruktion, Maschinenelemente, Produktentwicklung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "402-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Mechanik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "402-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Leichtbau, Textiltechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "402-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Akustik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-04> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "403"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Verfahrenstechnik, Technische Chemie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "403-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Chemische und Thermische Verfahrenstechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "403-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Technische Chemie"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "403-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Mechanische Verfahrenstechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "403-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Bioverfahrenstechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-04> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "404"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Wärmeenergietechnik, Thermische Maschinen, Strömungsmechanik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "404-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Energieverfahrenstechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "404-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Technische Thermodynamik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "404-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Strömungsmechanik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "404-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Strömungs- und Kolbenmaschinen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-05> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "405"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Werkstofftechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "405-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Metallurgische und thermische Prozesse und thermomechanische Behandlung von Werkstoffen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "405-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Keramische und metallische Sinterwerkstoffe"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "405-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Verbundwerkstoffe"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "405-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Mechanisches Verhalten von Konstruktionswerkstoffen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "405-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Beschichtungs- und Oberflächentechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-05> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "406"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Materialwissenschaft"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "406-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Thermodynamik und Kinetik von Werkstoffen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "406-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Herstellung und Eigenschaften von Funktionsmaterialien"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "406-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Mikrostrukturelle mechanische Eigenschaften von Materialien"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "406-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Strukturierung und Funktionalisierung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "406-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Biomaterialien"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-05> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-06> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "407"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Systemtechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "407-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Automatisierungstechnik, Regelungssysteme, Robotik, Mechatronik, Cyber Physical Systems"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "407-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Messsysteme"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "407-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Mikrosysteme"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "407-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Verkehrs- und Transportsysteme, Logistik, Intelligenter und automatisierter Verkehr"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "407-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Arbeitswissenschaft, Ergonomie, Mensch-Maschine-Systeme"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-06
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-06> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "407-06"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Biomedizinische Systemtechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-03> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "408"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Elektrotechnik und Informationstechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "408-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Elektronische Halbleiter, Bauelemente und Schaltungen, Integrierte Systeme"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "408-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Nachrichten- und Hochfrequenztechnik, Kommunikationstechnik und -netze, Theoretische Elektrotechnik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "408-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Elektrische Energieerzeugung, -übertragung, -verteilung und -anwendung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-05> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-06> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-07> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-08> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "409"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Informatik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "409-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Theoretische Informatik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "409-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Softwaretechnik und Programmiersprachen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "409-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Sicherheit und Verlässlichkeit"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "409-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Betriebs-, Kommunikations-, Datenbank- und verteilte Systeme"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "409-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Interaktive und intelligente Systeme, Bild- und Sprachverarbeitung, Computergraphik und Visualisierung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-06
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-06> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "409-06"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Informationssysteme, Prozess- und Wissensmanagement"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-07
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-07> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "409-07"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Rechnerarchitekturen und eingebettete Systeme"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-08
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-08> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "409-08"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Massiv parallele und datenintensive Systeme"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                     <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-01> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-02> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-03> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-04> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-05> ,
                                                                                                               <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-06> ;
                                                                            <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#FK-Nr> "410"^^xsd:int ;
                                                                            rdfs:label "Bauwesen und Architektur"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-01
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-01> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "410-01"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Architektur, Bau- und Konstruktionsgeschichte, Bauforschung, Ressourcenökonomie im Bauwesen"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-02
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-02> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "410-02"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Städtebau/Stadtentwicklung, Raumplanung, Verkehrs- und Infrastrukturplanung, Landschaftsplanung"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-03
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-03> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "410-03"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Baustoffwissenschaften, Bauchemie, Bauphysik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-04
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-04> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "410-04"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Konstruktiver Ingenieurbau, Bauinformatik und Baubetrieb"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-05
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-05> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "410-05"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Angewandte Mechanik, Statik und Dynamik"@de .


###  http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-06
<http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-06> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach> ;
                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/isPartOf> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410> ,
                                                                                                                       <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> ;
                                                                                   <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach-Nr> "410-06"^^xsd:string ;
                                                                                   rdfs:label "Geotechnik, Wasserbau"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Auftragsarbeit
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Auftragsarbeit> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                        :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                               rdfs:label "Auftragsarbeit"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Auftragsforschung
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Auftragsforschung> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                           :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                                  rdfs:label "Auftragsforschung"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Ausstellung
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Ausstellung> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                     :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                            rdfs:label "Ausstellung"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Beratung
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Beratung> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                  :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                         rdfs:label "Beratung"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Bildungsprogramm
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Bildungsprogramm> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                          :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                                 rdfs:label "Bildungsprogramm"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#DialogPartizipation
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#DialogPartizipation> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                             :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                                    rdfs:label "Dialog/Partizipation"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Dokumentation
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Dokumentation> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                       :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                              rdfs:label "Dokumentation"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Empfehlung
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Empfehlung> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                    :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                           rdfs:label "Empfehlung"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Filmarbeit
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Filmarbeit> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                    :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                           rdfs:label "Filmarbeit"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Forschung
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Forschung> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                   :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                          rdfs:label "Forschung"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Fuehrung
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Fuehrung> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                  :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                         rdfs:label "Führung"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Gremium
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Gremium> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                 :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                        rdfs:label "Gremium"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Gutachten
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Gutachten> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                   :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                          rdfs:label "Gutachten"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Interview
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Interview> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                   :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                          rdfs:label "Interview"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#KooperationNationalparkverwaltungUnteresOdertal
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#KooperationNationalparkverwaltungUnteresOdertal> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                                                         :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                                                                rdfs:label "Kooperation mit Nationalparkverwaltung Unteres Odertal"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Kooperationsprojekt
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Kooperationsprojekt> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                             :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                                    rdfs:label "Kooperationsprojekt"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Laborgeraete-Test
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Laborgeraete-Test> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                           :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                                  rdfs:label "Laborgeräte-Test"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Lehre
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Lehre> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                               :Wissenstransferaktivitaet .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Lizensierung
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Lizensierung> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                      :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                             rdfs:label "Lizensierung"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Machbarkeitsstudie
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Machbarkeitsstudie> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                            :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                                   rdfs:label "Machbarkeitsstudie"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Medienbeitrag
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Medienbeitrag> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                       :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                              rdfs:label "Medienbeitrag"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Oeffentlichkeitsarbeit
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Oeffentlichkeitsarbeit> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                                :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                                       rdfs:label "Öffentlichkeitsarbeit"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Personaltransfer
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Personaltransfer> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                          :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                                 rdfs:label "Personaltransfer"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Praktikantenbetreuung
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Praktikantenbetreuung> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                               :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                                      rdfs:label "Praktikantenbetreuung"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Presse
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Presse> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                       rdfs:label "Presse"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Produktentwicklung
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Produktentwicklung> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                            :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                                   rdfs:label "Produktentwicklung"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Publikation
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Publikation> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                     :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                            rdfs:label "Publikation"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Repository
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Repository> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                    :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                           rdfs:label "Repository"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Schulung
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Schulung> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                  :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                         rdfs:label "Schulung"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Veranstaltung
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Veranstaltung> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                       :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                              rdfs:label "Veranstaltung"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Vortrag
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Vortrag> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                 :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                        rdfs:label "Vortrag"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Workshop
<https://raw.githubusercontent.com/FUB-HCC/IKON-ontology/master/imports/wt/wissenstransfer.owl#Workshop> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                  :Wissenstransferaktivitaet ;
                                                                                                         rdfs:label "Workshop"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften
<https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                                      <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Kategorie> ;
                                                                                                                             <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-01> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-02> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-03> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-04> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-05> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-01> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-02> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-03> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-04> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-01> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-02> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-03> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-01> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-02> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-03> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-04> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-01> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-02> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-03> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-04> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-01> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-02> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-03> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-04> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-05> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107#107-01> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107#107-02> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-01> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-02> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-03> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-01> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-02> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-03> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-04> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-01> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-02> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-03> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-04> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-01> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-02> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-03> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-04> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-01> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-02> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-03> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-04> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-05> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-01> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-02> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-03> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-04> ,
                                                                                                                                                                <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-05> ;
                                                                                                                             rdfs:label "Geistes- und Sozialwissenschaften"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften
<https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                            <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Kategorie> ;
                                                                                                                   <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-01> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-02> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-03> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-04> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-05> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-06> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-01> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-02> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-03> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-04> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-01> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-02> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-03> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-04> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-01> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-02> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-03> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-04> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-01> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-02> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-03> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-04> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-05> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-01> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-02> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-03> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-04> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-05> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-01> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-02> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-03> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-04> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-05> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-06> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-01> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-02> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-03> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-01> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-02> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-03> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-04> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-05> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-06> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-07> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-08> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-01> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-02> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-03> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-04> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-05> ,
                                                                                                                                                      <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-06> ;
                                                                                                                   rdfs:label "Ingenieurwissenschaften"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften
<https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                         <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Kategorie> ;
                                                                                                                <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-01> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-02> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-03> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-04> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-05> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-06> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-07> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-08> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-01> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-02> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-03> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-04> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-05> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-06> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-07> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-01> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-02> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-03> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-04> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-05> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-06> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-01> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-02> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-03> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-04> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-05> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-01> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-02> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-03> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-04> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-05> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-06> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-07> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-08> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-09> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-10> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-11> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-12> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-13> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-14> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-15> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-16> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-17> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-18> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-19> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-20> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-21> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-22> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-23> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-24> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-25> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-26> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-27> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-28> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-29> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-30> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-31> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-32> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-01> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-02> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-03> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-04> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-05> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-06> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-07> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-08> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-09> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-10> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-11> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-01> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-02> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-03> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-04> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-05> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-06> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-07> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-08> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-09> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-10> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-11> ,
                                                                                                                                                   <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-12> ;
                                                                                                                rdfs:label "Lebenswissenschaften"@de .


###  https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften
<https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                                                                        <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Kategorie> ;
                                                                                                               <http://purl.org/dc/terms/hasPart> <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301#301-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301#301-02> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-02> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-03> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303#303-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303#303-02> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=304> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=304#304-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305#305-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305#305-02> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-02> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-03> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307#307-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307#307-02> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=308> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=308#308-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=309> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=309#309-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=310> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=310#310-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=311> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=311#311-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=312> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=312#312-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313#313-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313#313-02> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=314> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=314#314-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315#315-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315#315-02> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=316> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=316#316-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317#317-01> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317#317-02> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=318> ,
                                                                                                                                                  <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=318#318-01> ;
                                                                                                               rdfs:label "Naturwissenschaften"@de .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

:Programmbereich <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://ontologies.mfn-berlin.de/ikon/history#Programmbereich-001> ;
                 rdfs:label "Programmbereich"@de ,
                            "Science Theme"@en .


<http://purl.org/dc/elements/1.1/description> <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> <http://dublincore.org/usage/terms/history/#description-006> ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/issued> "1999-07-02"^^xsd:date ;
                                              <http://purl.org/dc/terms/modified> "2008-01-14"^^xsd:date ;
                                              rdfs:comment "Description may include but is not limited to: an abstract, a table of contents, a graphical representation, or a free-text account of the resource."@en ;
                                              rdfs:isDefinedBy <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
                                              rdfs:label "Description"@en ;
                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An account of the resource."@en ;
                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#note> "A second property with the same name as this property has been declared in the dcterms: namespace (http://purl.org/dc/terms/).  See the Introduction to the document \\\"DCMI Metadata Terms\\\" (http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/) for an explanation."@en .


<http://purl.org/dc/terms/title> <http://purl.org/dc/terms/hasVersion> "http://dublincore.org/usage/terms/history/#titleT-002"^^xsd:string ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/issued> "2008-01-14"^^xsd:string ;
                                 <http://purl.org/dc/terms/modified> "2010-10-11"^^xsd:string ;
                                 rdfs:isDefinedBy "http://purl.org/dc/terms/"^^xsd:string ;
                                 rdfs:label "Titel"@de ,
                                            "Title"@en ;
                                 <http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status> "stable"^^xsd:string ;
                                 <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "A name given to the resource."@en .


<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example> rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
                                              rdfs:label "Beispiel"@de ,
                                                         "example"@en ;
                                              <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "An example of the use of a concept."@en .


#################################################################
#    General axioms
#################################################################

[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fach>
                <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Fachkollegium>
                <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Kategorie>
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=101#101-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=102#102-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=103#103-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=104#104-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=105#105-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=106#106-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107#107-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=107#107-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=108#108-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=109#109-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=110#110-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=111#111-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=112#112-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=113#113-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-06>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-07>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=201#201-08>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-06>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=202#202-07>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=203#203-06>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=204#204-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-06>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-07>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-08>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-09>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-10>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-11>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-12>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-13>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-14>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-15>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-16>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-17>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-18>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-19>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-20>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-21>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-22>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-23>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-24>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-25>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-26>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-27>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-28>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-29>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-30>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-31>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=205#205-32>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-06>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-07>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-08>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-09>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-10>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=206#206-11>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-06>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-07>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-08>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-09>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-10>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-11>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=207#207-12>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301#301-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=301#301-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=302#302-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303#303-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=303#303-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=304>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=304#304-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305#305-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=305#305-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=306#306-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307#307-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=307#307-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=308>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=308#308-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=309>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=309#309-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=310>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=310#310-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=311>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=311#311-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=312>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=312#312-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313#313-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=313#313-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=314>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=314#314-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315#315-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=315#315-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=316>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=316#316-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317#317-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=317#317-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=318>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=318#318-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=401#401-06>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=402#402-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=403#403-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=404#404-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=405#405-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=406#406-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=407#407-06>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=408#408-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-06>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-07>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=409#409-08>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-01>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-02>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-03>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-04>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-05>
                        <http://www.dfg.de/dfg_profil/gremien/fachkollegien/liste/index.jsp?id=410#410-06>
                        <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Geistes-_und_Sozialwissenschaften>
                        <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Ingenieurwissenschaften>
                        <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Lebenswissenschaften>
                        <https://raw.githubusercontent.com/joetm/dfg-fachsystematik/master/dfg-fachsystematik.owl#Naturwissenschaften>
                      )
] .


###  Generated by the OWL API (version 5.1.0) https://github.com/owlcs/owlapi/
